其實暴大做咩變左佔領2.0

喺祟基書院個CANTEEN見到個環境都幾撚差下，忍唔住想分享幾句

1. 長期死守 ＝ 我地消耗大過人地N倍
- 一開頭D狗霸2號橋，我地笑9佢地罰企，企足全晚，過左星期二晚一役兩邊角色掉轉左，我地訓地下食乾糧佢地嘆冷氣慢慢睇我地死守

2. 人地唔係真係驚你D「路障」，係驚你地決心大
- 狗前日攻打暴大之後收手，係因為你人多氣勢如虹，日間拉左五個手足其餘都仲唔讓，子彈都唔驚，然後佢愈強攻，D人包括社會上有名嘅校友愈同情，佢壓力愈大
- 亦即係裝備精良嘅狗其實唔怕D「路障」，咩山頭易守難攻其實唔算有決定性影響，人數同決心先最緊要，而家打退左狗，搞佔領喺度煲水煮飯做運動根本投入大回報少

3. 大學有戰略價值但係唔係無左佢會死
- 好多人覺得校園好撚多資源可以用，但其實打左五個月大家最重視係唔係有個地方可以俾你露天坐低調酒？！之前咪一樣係咁打，你霸左個山頭係咪有大貨車有系統地穿過D狗RB送野出去用？而家根本最缺唔係物資，上水天水圍中環POLY打到仆街大家就坐哂喺山頭踩單車將D野搬完去A又喺A搬番去B，整一D限制自己行動力嘅野(e.g. 有無諗過大門果幾幅牆除左用黎擋子彈仲可以擋埋大家視線，D狗要衝一架狗車推冧哂加成班走唔切）

4. 自己在明對手在暗，死霸一個根據點令自己精神長時間繃緊
- 本來區區開花D狗淨係搵人都已經無左半條血，而家長期有個位擺明俾人睇邊度有示威者，入面守嘅仲要係咁就緒隨時有人打過來，一搞佔領就好撚似雨傘咁，守與不守，點守，個個好似隨時開拖咁，我有咩都唔撚敢同你當面講

所以有人講話而家個校園好多TG殘餘物好毒，未洗去討論毒唔毒，本身已經無必要死守，
搞到佔領區2.0咁，又要搞咩討論，又要煮飯食飯，又要渣校巴車人，你日日做呢D野嘅同時D狗毫髮無傷，為咩？如果D狗一路唔攻，俾你佔哂成個十一月你估入面嘅手足會唔會守撚到內鬥鬥撚死自己

有時間去其他區幫手好過

佔領2.0? 不了

拉

1/10

保衛點同佔領

甴種狗

願聞其詳
歡迎討論

樓主分化五毛狗，要人棄守吐露港

我覺得資源過度集中中大，狗而家只需要派幾集狗仔lock 係2橋，搵d狗車係附近擾攘下，就lock死你一大堆人力物力係指定地方消耗

有POINT駁POINT，
想睇我其他POST可以慢慢碌

食過千粒TG殘留物真係會中毒...手足走啦好嗎

我見樓主都想理性討論既
浪漫主義同人文思想
先form到中大學生個種情意結
唔係話理性討論就可以忽視呢堆野
浪漫係咪真係輸，理性係咪真係贏？
係呀，我地可能會輸會死呀
但係 離開中大呢個家園比死唔會好受

利申：暴大

我成個post無屌人
淨係見到你屌我

佔咩領 人地屋企黎
加上得中大得吐露港

無人班狗就唔會攻
出手幫手啦

佔領=佔據一個唔屬於自己既地方 多數係政府建築物咁
而暴大入面既係暴大人 佢地係守護緊自己既地方
呢啲叫佔領？你搞清楚件事先講野啦柒頭

屌你老母 拉

屌 散水撚多到 block 到手硬
強攻 攻唔到入 就玩散水

其實係紀律既問題
係山入面安逸一陣就會出事

仲有D人亂鳩咁玩同叫物資 少少尊重都唔識 係好難搞

入去睇吓就知有幾多係中大手足有幾多係非中大手足

裡面既設施、防線起好咗 唔代表人手唔可以出入喎
呢到已經變左營地 出面有咩事裡面既人其實都可以出去幫手

我覺得道理好似搞黨鐵咁，
搞黨鐵D人會被罷工
成本效益高，但你唔洗霸個月台24小時唔俾列車駛過
你每日朝早6-10 搞完收皮走人仲好過你佔左佢

你死霸2號橋係可以24小時隨時掉野落去，但你拆開地做靈活D，我係狗會覺得煩1000萬倍，我一走又有人搞，我一走又有人搞

歡迎討論

各區開花認真唔夠人
尋日荃灣太子中環天水圍
埋單計數都輸

殘留物都要考慮
不過我嘅想法係撇除殘留物唔講本身個成本效益已經唔化算

呢種情意結仲好緊要添
無呢個歸屬感之前唔會咁多人番黎

所以我嘗試俾理據

以理服人
歡迎討論

其實都好撚多校外人
喺入面嘅一定知
根本多到爆

同意，如果變返14雨革佔領區咁
點解71唔守立法會，812唔守機場
明明be water先係重點
成隊精英留哂係中大，不如出去打好過啦

係，浪漫真係會死，因為依家係戰爭

無人班狗就唔會攻

睇唔明

今日晏就唔係話散左好多校外人？
如果係校外既就走啦
湊熱鬧咩

叫唔係中大嘅去其他地方先囉 有事再返去
本來中大人佔乜野領2.0姐

佔可以
但係要確保有流動線
如果真係可以做到快速運人運物資出去 死守又點話

我唔係話理性同浪漫係二元對立
但呢啲位突顯到兩者睇野既唔同
結果論上黎講，要勸佢地走
說之以理 就不如 動之以情

講個地方係佢地
你會唔會形容你唔離開屋企係佔領左你屋企?

612 721 811 831 101 1111

但點解保衛完又要破壞呢

老老豆豆，而家暴大人係咪只需保護自己間大學
如果唔係
幾時出去，幾時番學校
願聞其詳

補充返：好撚多非暴大人幫手，直至呢一刻都係，好多非暴大人幫手駐守梗一個唔係自己屋企嘅地方

總知唔好變嘉年華。。。。

你哋究竟知唔知中大有幾多宿舍架??
金鐘係一條馬路
中大係一個大型屋苑
中大人留係中大有乜問題? 就算佢哋係外面發夢，可能最後都係返中大留宿架啦

你訓緊自己張床係咪佔領3.0

守中大可以持續令大埔公路吐露港公路東鐵收皮，新界北出沙田就係得呢三條路，你日日霸住就係扣緊人血，好似同雨革唔同？

講左咁多日 仲未明點解要守中大嘅 真係冇得救
人手分配手足識做架啦

又唔洗咁驚嘅ching,
無理據嘅話，口號式叫人散水係唔會叫得走人
大家唔係傻

咁保衛又點同保衛？

即拉啦 呢d 垃圾post

佔中2.0

，

其實最擔心係空氣問題

我唔會守中大

利申：alumni 加 前員工

我認同 唔洗再放咁多人上中大 留返部份戰力就得

多謝支持
歡迎討論

咁你係咪想非中大人撤哂 跟住啲狗入去 暴大學生寡不敵眾比人拉撚哂呀

無東鐵，連羅湖、落馬洲都可以收皮

學生係學校好正常
佔咩領

好撚靜 好恐怖 政府無理由比你斷吐露港3日

學生守得咁辛苦 係咪開下嘉年華都唔得啊

［前線分析] 心態及中短期戰術分析 ［極重要］

多謝狗仔建議
狗講咩做相反就啱㗎喇

我諗你喺連登講其實都冇乜大作用，一係你就落場同佢哋傾

你講到好似走得到咁
btw果到佢地屋企嚟，點解要走

收皮啦又分化
中大手握住成條吐露港公路呀柒頭

拉 係保衛

暴大人守返暴大
其他人各自開花啦

今日中環真係少人到
狗都唔想理你
淨係C鳥咗一個藍阿叔
之後先有隊狗嚟行下咇
非暴大人
麻煩出返嚟吖

唔守條橋 唔守中大
你會見到有咁多人返唔到工?

真

拉 不推文呀

有個城俾你練兵 why not？
人地烏克蘭都有獨立廣場

真 留黎做乜柒

認同 長期守落去我地消耗一定大過對方好多
留低部份戰力 其他Be water

學生當然常駐中大，校友、其他手足可以有事再支援。這樣不算佔領吧？中大自治好合理呀。

唉 總之有鬼
快走
唔撚想拗 唉

諗同 咁簡單嘅道理樓主唔明

希望暴大手足可以支援下其他U🙏🏽

認同紀律問題
而長時期駐守就會容易有
你出去同狗對峙一轉，一緩和少少都開始有人坐低碌TELEGRAM啦
何況你守成個山頭周圍得幾隻狗

所以我睇法好簡單，除非暴大校園戰略性大到9守都要守埋落去
否則出去幫其他手，或者換個形式守，
唔洗搞到好似經營一個14年嘅佔領區咁
又要訓覺又要沖涼又要煮飯
心諗，做乜9

Be water ，久守必失，而且有重大傷亡

走你老母

可以偷偷地分散一班人出去

暴大拎住個交通重要根據點
一個控制吐露港公路同東鐵線既地方 你邊到搵返?

推

Agger
好多中大人都視校園為第二個家，唔係應唔應該守，係一定要守。就好似其他國家軍人咁，唔會去諗贏輸，只會盡全力保衛自己家園

試下回想幾多人問2號橋同埋四條柱係邊

block

可以定期真.練兵 投擲 射箭
但唔好係入面鳩fing

1. 可以點撤退
2. 撤退去邊？
3. 撤退之後點？

當手足撤退入宿舍
班狗話成個中大係暴動現場
只要有出現嘅學生都會被拘捕及以暴動罪起訴
Check cctv
Check返紅媒混入去拍嘅片
逐個逐個喺宿舍到拉出黎
模擬圖如下

1987年南韓軍警進入延世大學

...？[/

真係好危險 我都覺得要走 為左所有中大手足

暴大手足咪繼續留守其他手足出返去各自開花 暴大有咩事咪返返去幫手

企撚開啦
你會唔會話烏克蘭守個據點係佔領啊?
會變嘉年華啊?

佢搞一搞中大，美國參議院就話加快立人權法
都唔係無理由既

而且佢攻左2日都攻唔入，真係要硬入，只有用真槍
到時候，社會、國際有乜反彈，我怕林鄭同鄧炳強都承受唔到
64 2.0、屠城，佢哋會係歷史留名

但我相信佢會由校方入手，校董會班人咁奶共，一定會出賣學生

唔棄但係盡量keep住朝早開花

湊熱鬧？
攻條橋嘅我敢保證90%外校人

On9完味 一路整設備支援其他地方啦
乜撚野佔領無用 係你地路善用阿

乜鳩都棄咁移民得啦 洗咩打

點解一定係變做你想講既佔領
而唔係搵中大黎做據點

總知就千其唔好變夏慤村

14 vs 19年
19年 be water先掂。。。

唔守嘅話一失咗二橋嘅控制權會唔會攞唔返？
吐露港公路行得返車咁個「被三罷」就更加難實現

不過我同意守城嘅成本真係好高，人少咗又守唔住，人多啲資源又跟唔上，加埋呢兩日狗都冇再強攻中大，好多人個戰意都冇咁強，再守落去唔知手足撐唔撐得住。
仲要未計中大同街外手足嘅一啲分歧問題未解決，我都唔知守係咪一個好選擇，但唔守嘅話，感覺前幾日嘅付出好似冇咗意義咁

利申：住中大

以我所見
好多地方D人想有人換更，
我認為大家嘅體力好珍貴
而而家就係出面有事⋯⋯D人喺度煮飯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

呢頭鳩毛黎 拉

Be water.

問心啦，班狗有強攻暴大咩？喺門口同你玩下槍咋
你見過班狗強攻係點未？係用速龍衝散示威者再放綠狗執散雞，嗰日班狗喺門口玩下射靶咋

班狗目標從來都唔係大學，而係大學生，係咪真係咁撚難明？手足去邊到搞路班狗咪追去邊到咬囉，所謂保衞家園成個畫面都係做出嚟咋

而加全港物資囤積最多嘅地方就係暴大，然後入面班撚樣就喺到嘻嘻哈哈玩泥沙，唔撚係打唔撚係進攻就交返啲物資出嚟俾其他戰線啦

佢地顛起上黎好難講

當然大家都要團隊行動
好多單都係少人出事

至少佢霸撚住吐露，大大加強罷工效果

我都覺得佔領唔係一個好主意呀

無錯⋯⋯
之前有任何跡象似番去佔領個模式
會即刻俾人屌到飛起
突然大家又咁支持⋯⋯

請講出死守暴大有咩特殊性

被情感綁架
要知道黑警要搞你就搞你 幾時都得 亦都唔會守承諾
你無可能所有人日日留係果到

打緊仗
保命定浪漫更重要

阿Sir，你點知的

個個話學生係中大唔係佔領
事實係教職員都停左工及校方呼籲宿舍既教職員都離開
學生係有進入學校及使用學校設備
但唔係塊地係你地架

咁同我係員工進入公司
成間公司拎左黎用有咩分別
除非老闆同意俾你長期佔用
即係中大學校同意俾你地咁用
唔係既話 點解唔係佔領？

大家一起思考下

我追左陣post
你睇下你班連登仔似咩
係 理性討論係有用 促進場革命運動
但係大家咪照繼續各做各囉
你入中大理大 唔等於唔可以各區開花
問題只係大家根本冇共識
應該話 凝聚個共識已經嘥哂時間
討論係可以 但唔好全力聚焦討論
有時間嘅 落街搬下野 做下文宣

大家係想幫手先入黎
唔係湊熱鬧
絕對感激大家黎幫手
去到半夜D人仲拎住一袋二袋物資火炭沙田行過黎
我關心嘅野只有一樣，
係所有人嘅利益

講真係班popo揹唔起個後果先唔再強攻 亦唔夠膽依家去清個路障去撩中大人
要打佢出直升機都得啦
重點係唔好浪費咁多資源同精力喺同一地方

各有各做

此POST已完

話係學生屋企果啲
頂盡係個hall間房叫你租左

仆街死啦

留少部分人在中大
其他人做番自己嘢
有咩隨時入去幫手

係咁出呢d散水post 係咩心態
當年烏克蘭都係因為有佔領區保護被追捕既義士，提供一個地方比佢地訓等佢地唔洗一返到歸就比人拉，我唔明佔領區有咩問題，仲要係大學呢咁好守既地方

咪撚拎佔中比
只要唔嘉年華唔篤灰就無問題

唔洗帶風喇狗甴

分裂撚又進場了

其實我都唔明點解要守
見好多人吹風守但又唔比原因
講到口都臭
你地唔傾 你撚知自己果套岩定錯
你估你大學生就係天生戰略家

成日怕比人抹黑比人分化
就係因為你套方案唔係建基係討論
如果你套野有理據 有討論過既根底
怕乜撚野比人挑戰 怕乜撚野比人抹黑
就係你連自己都覺得個行動經唔起辯駁
先會選擇逃避討論
靠block人 抹黑人做五毛黎避開辯論

由一開始到而家運動一直進步
就係因為有反思 有討論
而家居然掉番轉將呢種風氣視為分化既代表

你想輸你自己輸 唔撚好拉全香港落水
不論你套方案最後係work定唔work
歪曲理性討論
然後推崇標籤人做五毛既逃避心態
係從根本地打擊緊整個運動發展

就算比你地頂到呢一關
運動往後始終會因為呢種逃避心理而失敗

其實入面已經俾好多外人搞到唔似中大
我鐘意中大係因為啲人
如果因為俾人佔領咗而唔同曬
我真係寧願出去打完再重建返中大
好過喺度死守
利申已撤 出去做嘢好過

幾多%唔知
但無校外人支援＋出面圍魏救趙
一定損兵折將到仆街

人地入面日以繼夜升級武器防具同鍊金整魔法
你就吹到嘉年華會咁
你搵到個位比我收埋咁多野又唔會比黑警搶先啦

我明樓主concern d咩
d狗拖住中大既人同裝
唔想出面有開花既本錢
而我覺得破局得一個方法
就係攻
再拖而不攻
真係唔掂

留一兩日無問題
長期留到阻礙到學校運作唔到
係咪叫佔領啊
學生屋企依個point邊撚到站得住腳啊？

戰爭仲講情意結真係會死

利申 中大

我去你屋企叫佔領
我守住屋企叫保衛
你做咩7
你幾時唔去保衛自己屋企比我上黎

人地不嬲住個到

１９４７年３月１８日晚，在國民黨軍進攻延安已清晰可聞的槍炮聲中，毛澤東、周恩來依依不舍地告別了居住了十年的延安，開始了轉戰陝北的偉大歷程。臨行前，毛澤東對前來送行的西北野戰兵團的領導干部們說︰“我軍打仗，不在一城一地的得失，而在于消滅敵人的有生力量。存人失地，人地皆存；存地失人，人地皆失。”“我們要以一個延安換取全中國。”

３月１９日上午，西北野戰兵團主動放棄延安。當天下午，國民黨軍胡宗南部進入延安，“佔領”了一座空城。

Pushhhh

我直頭覺得暴大可以去POLY啦，你留少數MON住吐露港公路囉
對我黎講成個暴大而家最有價值係2號橋，
但都未到超出哂其他18區 成條東鐵線都唔係得呢度接觸到

Sor9 係我講得衰
我指呢個moment應該走先
其他區苦戰緊

班狗係咬大學生，唔係咬大學

正如新城市手足係掟狗，唔係掟父女，父女根本就唔洗班狗保護，相反係狗唔埋去，對父女就唔會有事

對父女就係大學，隻狗就係手足，明未？

有冇聽過人佔領自己屋企？

push

但你明唔明
宜家最勇個班係中大
變左出邊冇左堆勇武
你想出面d人點打
你又唔反攻
想守到幾時？

無人班狗點會攻？

等外人撤左再入

我絕不認同，有人認為為左安全，係應該對中大BE WATER，棄守中大

本身就係自己屋企，佔領屋企？ON99

如果有我贊成
可惜而家唔係
同時亦唔見得之後會係
用黎守就得，輸出物資出去？完全兩回事

睇法真係唔同，今次真係對話 唔守 既手足不懷任何惡意
宏觀地睇，中大只係一個地方，守唔守睇戰略價值囉
微觀咁睇，中大唔淨只係一個地方啦，有佢要守既野，自焚（有待FC)都要守既野，命，好重要 中大都好重要

我咁諗喳，不代表任何人ar，無呼籲人過哂黎啦

唔係分化
而家係非中大威過中大
中大人連發表少少意見都比人屌柒
學生會都control唔到呀
咁樣威脅法真係好咩？

講得好

agger, 講真邊個想離開自己要守護既地方
身份認同上覺得自己係中大人，中大有咩事一定會幫

pish

Agger

agger

其實認真講我覺得前線係有腦的，見到咁既情況應該好多真前線都走左，反正留番個啲都係開party同玩既，就由佢地繼續，反正我覺得佢地出到去都唔會好幫得手，倒係物資流向個度要諗認。

真係會死 而且死既唔只你一個 係成班陪你守既人 仲有冇哂勇武後場運動都會死

想問中大而家咩情況？有冇媒體直播緊？

想問下宜家係咪都有狗守住
定可以自由出入？

過埋聽日 黎明活動就叫做成功左一個星期
如果我地主動撤離其他大學 只守中大 大家點睇?

大家今日都見到 陸路上死哂都唔夠停黨鐵勁
我地唔係暴徒 要表現出我地可以做到幾盡
相信呢一個星期已經夠

如果我地主動撤離 相信唔少人會覺得我地好理性 外媒都會大幅報道
相信各位對自己大學都有好深感情 最好撤離時能夠同學校高層一同出現
然後設死線 就係區議會選舉結果之後
如果非保皇能夠拎到過半議席
政府必須馬上回應五大訴求

保護自己屋企咋

其實樓主言之有理，如果中大價值真係大到咁既話，E.G.機場、日頭既交易廣場，你係連半日都唔會守得住....

拉
Block

其實我好撚有情緒
不過大家而家唔缺情緒
缺理性

我想正皮禁左負sorry

咁你想點幫中大人

第二個吹風post
連登安全部查封

兩樣野冇衝突架wor ，依加冇狗黎攻咪主動出去開花，開完花咪返中大訓，一定要放棄中大先可以出去打係咩道理

證明d 狗真係好撚驚係咁上黎帶風向叫人放棄中大，因為太多物資同雞尾酒係入面，無限物資補給，之前周末抗爭幾撚難先帶到雞尾酒入場，仲要隔唔中比便衣狗跟到義士上門拉晒勁多義士同起左唔少雞尾酒

依加有中大可以存放呢d 物資明明就係一個好既選擇黎，減少義士被捕既風險，係咁吹風叫人棄中大一係就係鬼，一係就係on9 仔比人帶風，不推文

內部瓦解啦仲硬碰咩
佢車水砲車入黎你地都雞咁腳啦
鬥咩呀
原本敵明我暗
而家調轉
最慘係以為自己贏

所以個人而言 我係希望所有冇覺悟既人be water既
或者浪漫得有啲蠢 但請體諒我本生性多情

其實勇武好撚醒 見冇咩野唔對路 會自己走
唔會死守中大

少啲狗，咁我哋都可以分返少少人出去㗎，只有全部人退嘅選擇咩？更何況本身唔少學生係住hall㗎喇，喺返自己學校又有咩問題？你話少咗最精銳嗰班，咁本來就係唔應該依賴曬佢哋，係要俾冇咁勇武嗰班吸吓經，變成真勇武先係㗎嘛

我俾錢酒店住
拎左成間酒店既地方黎做據點
係入面作自己用途
係咪佔領左酒店擁有姐既地作
防礙左酒店營運啊

中大校方一日、兩日可以俾你地咁用
一個月、兩個月係咪都可以咁啊
學校教職員無法做野
學校設施無法運作
到時中大校方真係開聲
想恢復學校運作
你地點啊？即刻執野走啊？
點唔係佔領啊

以前就人格謀殺
而家就活動謀殺

其他區無人做嘢咩？琴晚已經証明就算有人去大學守 地區都開到花

Agger 相信好多都走左，留低個堆有好多應該係未玩過佔領既人

你都on9
你佔領自己屋企呀？
佔領自己公司？

拉到個post消失

打出去點睇？

推呢個 當基地用

完全唔同意 唔好再吹和風 黎明行動冇中大就收左一半皮

我覺得守埋聽日守夠三罷一星期
可以單方面宣布守護家園成功

根本中學生又有 出嚟做緊嘢又有 其他u又有一堆
一個二個懶死唔肯去其他區幫手

樓主好似仲未駁到塞吐露港根本成效好大

你話每朝去塞鐵仲好，但如果持續落去，只要人地每日放幾隻警甴係月台都足夠阻止到，阻門嘅即拉

依家場運動一直講緊兄弟爬山各自努力
入面多數大學生，我諗佢地咁多人咁多個腦一定知要點做

仲有唔明你係咁質入面啲人煮飯做乜9？中大人識光合作用？

得罪問句
大家6月到上星期
大家喺自己屋企做嘅野同星期三凌晨至而家係唔係一樣

佔領2.0係講大家如2014年佔鐘佔旺果種抗爭形式
而唔係屋唔屋企嘅問題

真心覺得裡面有好多人都係玩，又揸車又乜乜柒柒咁，不過有腦既自己識諗，唔洗樓主操心

其實係
所以唔想同呢度d 冷氣軍師嘈
有撚用咩

好多五毛阿

點阿，死黑警，唔敢攻就想呃人走阿，資源你同我定啦，缺一送十

醒呀大學生

唔係要完全放棄 係希望做資源調配

走呀 快d走呀

我會唔會話你係佔領緊你屋企?

就係入黎屌5毛

一星期都未有 個個就做散水L

正解
一路揸住小春袋撚有咩問題
定樓主完全唔知二橋戰略意義所在

拉
5毛樓主

拉 佔呢d路唔似佔金鐘咁on9

既然講到中大咁消資源 街頭無咁消資源 仲調資源做乜？

不如淨係留部分手足係CU 其他出返去幫手

CU 一有狗就即刻返去幫拖

我會建議唔係全撤
首先先請校外戰友回府休息/支援其他地方先
始終係大學校園，唔係緊急狀態下
真係應該回歸番應有既秩序
中大人應該成立中大保安團
因為中大而家無保安
要靠學生自己去維持治安同做哨
學生再好好整理番個校園環境先
個場係中大既，中大而家「借」場比我地
我地都要尊重番主人家，盡量還原
暫時係諗到咁多，歡迎補充

( Show Blocked User - 包皮過長都唔割 )

我人頭擔保而家唔係嘉年華
但係係成本大過效益

幫下其他u 地區好過
唔好玩煮飯仔

已經變左開Party

客觀咁睇
一. 11.12個日班黑警主要要搶二橋個據點大家都明, 就係想保住條鐵路同埋控制返吐露港呢條主要幹道, 令到交通可以回復正常
二. 中大校園咁大, 又上山落下, 黑警要用幾多既人力先可以清得晒個場
三. 校園本身就係一個聚人既地方, 黑警無可能長期入內驅散, 就算驅散完亦都無意思, 唔通攞正牌返學都要俾人話非法集結?

呢兩三日吐露港同東鐵癱瘓, 成夠造成新界東北大規模罷工/被罷工, 好大原因在於二橋
既然知道二橋係春袋, 中大係應該繼續守住佢, 而要守住二橋, 亦意味住要守住中大各個出入口, 你話係佔領又好,保衛又好, 如果想keep住個癱瘓交通效果, 都係要做落去。

至於中大入面點樣去有效執行 保衛/佔領 , 就係後話了

戰略意義重大 政府一定急過我地

樓主講成千字

最後精簡：不如放番條吐露港俾人用啦
大家早d番屋k訓
（太多字冇睇 不過都有兩個版本）

1.唔好示威啦 搞黎都冇用
安心俾共產黨管治啦 共產黨好好架
唔好搞警察啦 香港冇警察班大圈仔落黎做世界就pk啦
原諒埋林鄭算啦

2.唔搞吐露港 翻去針對政府 去西環搞 去旺角搞 去中環搞 去軍營搞

btw 樓主你算把啦

我覺得中大人無論守定走都冇問題
因為真係自己屋企 會尊重佢地嘅決定
唔會話討論佢地究竟係佔領定乜嘢

但其他唔係暴大嘅手足真係可以去返其他區/告急啲嘅學校幫忙
琴日見到嘅情況係真係外校嘅手足多過中大好多
真心多謝大家過黎幫手
但暫時短期內都唔會有狗攻入黎住/情況冇其他地方咁危急
可以嘅真係唔洗死守暴大住

利申 中大 自己都明白嗰種情意結

你睇下樓主講緊咩先，好明顯係叫人完全退守，之前有巴打開過post 講話要資源調配我覺得唔錯，但依個post 咁樣出篇文踩到中大0戰略價值係算點？

五毛

中大人喺中大無問題
我針對嘅係抗爭模式
變左以前2014年雨傘咁
有其他方式而又有效嘅話，非常G持

五毛回覆喇

屌你老母 講到中大好似無block吐露港同大學站咁

不過要好好考慮留守人數，太多會造成人力浪費，太少到左popo 可以方便做大圍捕既水平又好危險。呢方面交比前線好好衡量。

支持中大！

鄭立：大學係「要塞」 唔係防守而係攻擊據點

解釋左

啱呀

至少而家基本每日可以封到東鐵同吐露港

佔領2.0係指個抗爭模式
唔係屋企唔屋企
歡迎討論

條橋先係重點囉

搞清楚
中大個定位係要塞
唔係佔領區

有無邏輯架你班撚樣
你老闆默許你係公司返工做野
你係有進入及使用權
同學生有權進入學校及施用設施一樣

但你拎公司黎做自己倉
整野賣野
唔係佔領左公司，你老闆業權既地方做自己用途啊？

依家個問題係
你留一、兩個月 中大校方有無可能完全停運
校方容許校生係入面作依啲用途？

要俾個限期慢慢撤退，如果對家日日都無進攻唔通守到下年咩？
咁多前線手足不如出返黎開花，唔好好似佔旺輸收尾

佔領中大 無咩影響街外人
而且都停SEM

留少量人手防突襲就夠啦
其他人返去休息/戰鬥，入面嘅人就防突襲同等輪更
一有突襲就頂住等手足返嚟幫手

佔領係必需
但唔係佔中大咁On9

都係果句
我呢啲行先你地十幾年嘅人
睇住你地日日做埋啲On9野
真係抵你地輸

依家棄對其他u一定好大影響 士氣變負
咪當討論對策 樓主某d point係有一定道理

打咗好多次啦 未打夠？而家有交通春袋渣住 走乜撚嘢？
佢地一攻城 就地區開花 狗宿 地鐵站 車廠

樓主有冇回應過
中大可以封左吐露港呢個問題？

tui

BE WATER, MY FRIEND.

你佔領自己屋企？

暴大係綀兵場黎 同埋可以做倉庫

如果要成為據點絕對冇問題

因為有需要時犯咗嚴重罪行 (e.g. 燒人/ 襲警) 可以窩藏喺cu 以策安全

但戰略上一定要向外推進 否則偏隅一方 最終一定俾人攻入

yes

中大係佢地屋企想守衛係理所當然
但催淚毒氣真係太毒我好擔心

支持日日霸住，但支持每日番工高峰期霸3-4小時
而唔係一個星期七日24小時

［警世］雨革2.0即將降臨各大校園並取代黎明行動

唔好陣地戰
唔洗眷戀「大學」呢個場地
因為成個香港都係我地陣地

這幾天差佬攻打大學，以及關於退與不退的爭拗，令我感受甚深。我想起雷神3 諸神的黃昏。

雷神都有疑惑過，阿斯嘉因他的決定而摧毁，到底自己的決定對不對？但他救了國民。

為了守護家園而抵抗，這種心情當然可以理解，但這是場武力不對等的戰爭，如果為了守護實為死物的校園而失去寶貴性命，這是我們想得到的結果嗎？

陳雲老師和同道希望大家保住性命，「返屋企瞓覺」，點解？因為我們真的不懂打仗呀。我們有接受過軍訓嗎？我們經歷過戰爭嗎？沒有啊。為何陳雲老師老早就提出「流水抗爭」，正正就因為我們不懂打仗，沒有勤練體魄，沒有軍人意識，「陣地戰」不是我們擅長的戰鬥方法啊，但「流水抗爭」不同，「流水」的重點在於「能退」，「攻完即退」，其實好多前線都做得到，他們在體能、意識、戰術上都比一般人優秀，達到目的就退，這才是「流水」啊。

但普遍巿民在做甚麼？雖然口說Be Water，但該退時不退，留低「撚狗」，或者盲目跟從日程表去「抗爭」，日程表即是戰鬥的時地資訊，打仗時會有人預先放上網嗎？特朗普總統會不會把突擊ISIS 的日程表放上網？你不喜歡我們說「送頭」，咁我們講「送死」你會更加明白？

陳雲老師及同道從不叫人「散水」的，「散水」的意思是「向中共妥協」，這是泛民左膠才會做的（2014年他們如何出賣香港人可參考《雨傘失敗錄》，本書成本字典咁厚），不要再誣蔑我們。陳雲老師每天都出習崇禎上吊圖，天天在講「天滅中共，全黨死清光」，才不會向中共妥協，你有沒有見過泛民講？

你覺得你一定要做啲嘢，你上場，但請你make sure自己是「流水」，而不是「死水」，如果你上場但不能戰鬥、用錯戰術、置自己於險地、出來「唱歌」、「嗌口號」就以為自己有抗爭，咁只是為能夠戰鬥的同道增添壓力，真係不如回家瞓覺，這才是陳雲老師的意思啊，看見巿民被捕，我們不心痛嗎？我們不緊張嗎？但如果我們不狠狠地責備大家，大家是不會明白，自己在做的事有多危險。

留守死物重要，還是保住性命重要？

後記：
對不起，心情有點激動，我實在不能再忍受大家誣蔑、抹黑、指罵陳雲老師。再講一次，如果你不能接受我是陳雲老師支持者，可以離開，如果你堅持留下，請先收起你對老師的成見，睇老師的facebook 帖文。

情感 唔等於 情緒
利申：我唔係一個專業研究呢類既人
但希望可以發揮 兄弟爬山 既精神
俾有覺悟既人守番想守既中大（given 我身死左都可以成為外國戰綫既彈藥）
其他人當然be water 啦，唔係話排他，但係有時候確實中大人先明

歡迎討論
大家識做覺得無參考價值
我不介意

EXACTLY

咩料，有無翻譯

命重要過家園

樓主點會回應 佢做緊分化撚
佢想我地翻屋企守住張床 再日日叫d根本唔會罷工既人罷工

樓主個logic
無奈好多人同佢諗法一樣

翻譯：玩定義？玩盡啲。

推。出去開花啦，示威者應該係攻㗎。

佔領2.0是指重覆左2014年佔領區嘅抗爭模式
歡迎討論

但其實四係有point
守城有士氣
但遊擊就有彈性 番屋企可以放心休息

霸住中大=廢咗東鐵加吐露港

但對無家可歸既手足 係一個好地方

如果俾你斷得黎你自己又好撚傷
某程度上制得過
我上次打你打撚到咁辛苦，磨下你血先

我都諗起雷神3

同意

真假難分

吐露港很重要

添美新村完左後
暴大村呀而家？

你走撚左 第二日仲霸撚到咩
你估有人有屋企唔想翻？

狗仔而家退場歡迎大家佔

歡迎討論

其實同意中大人梗係守中大 問題係太多非中大係入面
非中大人根本唔洗長駐中大

agger
識好多現役暴大人都勸人無須格硬入暴大
各區開花 各自努力

利申 暴大舊生

真係困乏我多情，我都唔知點講好。
理性係唔應該固守起某處。

不嬲抗爭都唔係一日就做完既事
而且中大個位壓住主要幹線
守係無問題
只係人手同資源分配可以做得更好

認真放翻條吐露港啦
上大埔谷其實大埔那打素同北區冇婦科
有兩個大肚婆話陣痛call白車唔知會點

始終長期守都唔係辦法

我有同過門口嘅人講
然後發現無可能逐個逐個講
說服一個都用勁撚多時間

駁唔到

當然啦，我100%明白
但中二d講句，世上係有值得捨命去守護既野，我留係到絕對唔代表其他人要留係到，冇騎刧他人意願既意思

記唔記得雨革死咩
死長佔失民心
放番吐露港公路啦

其實，佔中的各現象已出現

學校繼續留守
校方一定會受到莫大壓力
內地紅媒又會點名批評中大學方縱容學生係校內做依啲活動
校方一兩日可以默許學生愛校情操之高尚
但一、兩個月
學方無法運作、停止所有學術研究
到時校方出聲
你地點回應？

如果流水 定時去同一地方都死啦
更何況宜家你係死水 唔係流水

對地方感情唔單止學校 而係全香港

非暴大人不應留守中大

手足們健康要緊
長命先可以抵抗落去

迷戀報紙浪漫大標題。

留一半人守中大就夠 其他去各區開花令中大資源消耗得慢d仲好啦

廢埋羅湖、落馬洲口岸

暴大人係咪六月到星期二一路喺暴大入面
唔係
暴大係唔係暴大人屋企
係

走唔到係想講物資已堆哂校園定咩

我唔係散水L
但我覺得要退一退先
因為而家擺明想攪亂個局有借口取消區選

如果暫時退一退
咁就無借口取消

唔係屋唔屋企問題
你屋企火燭都會離開現場先
留得青山在

推
去其他大學/十八區增援仲好
等黑警射到八大&十八區tg
中大無人就無籍口入

推呀
我地唔係run緊一個自治社會呀 我地係抗爭呀

而家中大根本唔需要咁多人
非中大人出返區啦屌

解釋唔到 守護家園囉 型囉
有據點先起到建築呀，唔係打緊AOC咩？
唔知呀 唔好問啦

要反思

科研中心, 兵工廠?
起碼我覺得以前一定整唔到咁多魔法先

中大可以塞火車 塞吐露港
港大可以塞薄扶林
城大浸大 九龍塘
理大 紅隧

全部成功既話
大半個香港塞晒 大家都返唔到工

點解要棄？

一邊宣傳tg 有幾毒，一邊屌人散水

留係到接受tg遺害

真係好擔心中毒嘅問題

引退休廢中的說話：

如果我係鄧炳強，見到你哋而家死守大學，真係開心到不得了。

第一，我一直都係想拉嗰啲極端暴力核心暴徒，但係我啲夥計就成日拉啲和理非翻黎，今次你哋聚集埋一齊俾我拉，真係唔該晒。

第二，你哋唔好以為而家有記者喺度，佢哋就可以報導到真相，當我地攻入去的建築物嗰陣，記者係上唔到樓嘅，佢唔會影到我哋做過啲乜。

第三，就算我唔立即攻入去建築物，我淨係包圍着你，你都解唔到解決唔到伙食嘅問題。

真的不要重複5年前雨革的錯！

係 反證咗黑警話大學係罪犯大本營

我其實唔係太認同撤出既，因為暴大係訓練/裝備升級上一路都做得唔錯，無乜地方可以取代到
但我覺得樓主既point都係值得討論既
講真我地有過好多佔領既機會，立法會同機場戰略價值都唔會低得過中大，咁點解要特別選擇中大呢？
希望大家唔好純粹一句block/拉就算，就算你唔同意對方意見，都可以討論下

如果我係鄧炳強，見到你哋而家死守大學，真係開心到不得了。

第一，我一直都係想拉嗰啲極端暴力核心暴徒，但係我啲夥計就成日拉啲和理非翻黎，今次你哋聚集埋一齊俾我拉，真係唔該晒。

第二，你哋唔好以為而家有記者喺度，佢哋就可以報導到真相，當我地攻入去的建築物嗰陣，記者係上唔到樓嘅，佢唔會影到我哋做過啲乜。

第三，就算我唔立即攻入去建築物，我淨係包圍着你，你都解決唔到伙食嘅問題。

———————————————

我哋成撚日笑鳩呀林鄭政府淨係珍惜嗰啲死物。

咁我哋而家做乜又要守住呢啲死物呢？

為咗保護啲死物，要衰暴動罪坐十年、八年監？呢條數真係啱？

中大、理大、浸大三間，中大就唔會攻住架啦，因為係鄧炳強母校，同埋又難攻。

如果要攻嘅，就攻浸大或者理大先啦。

回錯post

你試下食千幾2千粒tg先啦撚樣

我想問...唔係因為有吐露港，所以先守中大？

如果吐露港係24小時暢通，唔會有差佬到，咁守住有乜意義？

突然堵路由BE WATER關鍵時候堵減少損失手足變左24小時要霸住然後隨時俾人度好哂策略收皮
原因係乜野
歡迎討論

大家究竟點解讀「分化」呢個詞，我真心唔明點解我係分化梗

無補充

黑警毅進狗死全家，落地獄，每日被過百萬市民詛咒你地絕對無好下場，信不信由你，我地唔會殺狗，唔會接狗仔狗女放學，狗閪警，你地可以24小時睇實家人與及狗仔女嗎？

黑警毅進狗我屌你老母，吹撚脹?

一直都有運物資出去

當初都係狗攻先守嘅

根本而家封吐露港係班狗車

其實暴大人六月到而家一路無出過去咩⋯⋯
真心唔明，
邊度有需要咪去邊度，不用分那麼細

分化post不推

都幾大象徵意義，好似928見公民廣場被圍，會驅使我想出去幫手保護大家

仆你個街學生都願意犧牲，大人更加要支持

其實唔算佔領喎 只係中大學生係自己地方做自己想做嘅事

真係幾廢中

其實真係唔駛專登救同理暴大
除咗二橋
冇其他戰略假值

其實可以撤少部分人走先
等其他戰場可以多返人
eg. 塞鐵、開花

斷左吐露港
價值係咪好高？定係中大有設施更加重要
我理解既係（可能有錯） 吐露港係想被罷工
被攻只不過係要防popo 要入黎捉中大人

如果你有咁既能力攻守
點解唔係aim 住春袋/政府機構

現時殞石撞落香港 港豬意志都係好堅定要番工

有能力應該到到都可以佔領/攻守

有咩邏輯關係？又浪漫主義上腦
得來不易架要死守落去

如果林鄭親身黎暴大要求對話
手足會點做?

1) 傾
2) 即刻掉汽油彈

啱

守唔守應該中大人自己決定, 但同中大唔關事既行動派就出返黎, 其他地方好等人用。

中大有事果陣再吹雞就得

認同效果超好
而家係點善用呢樣野
我嘅想法係：
唔洗用14年個模式守住
亦唔洗24小時守住
否則大家要24小時斷黨鐵紅綠藍線，好快會被拉哂

暴大係學校，學生係學校，點解係佔領
點解樓主思想咁似呀Sir 話點解學生係果度
拉

個個叫人唔好留喺毒氣場地嘅po都畀人拉, 畀人話分化, 佢地似係 mon po sir 多啲...

為咗守住啲死物，衰暴動罪，要坐十年八年監，好唔抵姐。

變咗敵在暗我在明
一架銳武就搞掂你

Agger

唔係要棄城！大學比人打 我地可以立即開花 而唔係坐係入面等比人打 而出面唔夠人做野 塞車唔夠人 集會又唔夠人 lunch又唔夠人 快閃又唔夠人

如果今朝夠人 班黑社會都唔會一早出黎也文也武 唔見黑社會走去大學到打？警察掌握哂我地人員分配去邊呀

個個日日入去煮飯煲糖水 係好sweet 就好快變左雨革浪漫情意結

大學係要人 但都要分翻啲人出黎呀 目標為本呀😢

請share!

推，佔領中環2.0系輸硬…

係進攻，係要塞

中大意義：東鐵
理大意義：紅隧

人地係自己地方唔出黎關你撚事咩

你試吓一晚係香港另一地方肯仆心仆命去幫
一樣效果

我都日日佔領自己屋企

今日第二個post 隔離五毛都入埋黎 因為俾人打沉左

知知唔知中大既戰略意義，不過的確要霖方法減少我方的消耗

係，想毒死晒手足

我地係武力上係絕對弱勢，無得你唔認，咁嘅情況之下建立據點，只有兩個可2結局，一係被內部策反，一係從外部擊潰。唔好咁天真奢望黑警會忍手，佢地兩野掉手留彈入黎或者亂鎗掃射都仲得。你地可能有死嘅覺悟，但香港人承受唔到失去你地呢班精英，唔該你啦，走啦

我日日都佔領我屋企添 有咩問題

認同 早走早著啦

班撚樣帶風向好撚煩

好肯定, 下星期呢啲所謂據點已經對要返工嘅港豬唔會再有影響, 到時真係自己錫自己春袋.

唔好禁快屌人分化住先

你守黎作用係乜？純粹因為暴大人守暴大？

定實際有戰略用途？（大學站+吐露港）

如果係有效既，守係無問題

但如果呢個所謂用途係變左無效/作用不大，仲需唔需要搵兵去守？

即係你應該去團戰定去推高塔既效益問題

最後，守定唔守，前線決定，純粹少少冷氣分析

煮飯煲糖水 sweet sweet

死守條橋先可以繼續塞吐露港公路

但整左既魔法好似好難運出嚟...

中大啲chem 同medi要開始研究二噁英

守數唔係問題，一定要有紀律。
唔好玩，去操兵，練下體能。

而家唔同嘅喺大專停課
手足雖然都係犧牲左時間
但係代價冇咁大
雙刃劍 好難話邊個好啲
不過個人覺得唔好過分投入喺學校嘅抗爭

我都認為唔洗長守. 但要有計劃散.

1112, 大家都係擔心大家手足安危, 所以大家一呼百應死守. 既然依家成功了, 而且爭取到時間, 可以打算又由整化零.

利申: 中大舊生, 和理非, 1112有入去幫手, 當晚試0左好多第一次.

我都想講呢句，但怕比人話我係散水撚

想當年雨革都手握好多條路

唔係話一定要長期死守，但中大係有戰略價值，至少佔多一兩日都要做！
相信前線手足嘅決定！
香港春袋-製造業

根本樓主唔係分化
依家出面度度唔夠人
到底邊個先係鬼
係咁叫人守住唔好出去
朝早班手足係出面比人打到仆晒街
但大家就係暴大玩煮飯仔食糖水
無人話要棄大學，但要諗下出面入黎幫過暴大既手足
佢地係出面都要人幫手！

之前5個月無呢個場
大家一樣進化梗，
一個「場」係咪咁緊要

其實你唔用14年佔領區果隻死守
你隨時去嶺南場夏鼎基場百萬大道打筋斗都無人會阻止你

而家好明顯港豬係唔會主動罷工 係要被罷工
而家霸住條主要幹道有咩問題？
你唔係做分化撚嘅話 不如你比個實行到嘅提議出嚟
當我地突破到樽頸位 你又出嚟話唔好

認同
反而要show出黎比對家知
依家我地如水
我地可以集腋成裘到變海嘯將你軍
亦可以打散哂變droplet廢你老母tear gas

其實暴大應該要再爆啲
等全港大部分警力對付佢地

咁就有機會畀其他手足係出面做大佢

非常認同

三罷，打擊經濟
呢個先係呢個星期既任務

塞鐵、阻路，都係唔想人返工姐
只需中大人就可以停吐露港、東鐵，咁唔係低成本、高效益咩?

你見今日咁多條地鐵線都可以行車就知，要鐵路停駛唔容易

真係有智慧既就好似隔離po咁
宣布抵抗黑警入校成功
同時會變返流水支援18區
依家人力、物力、焦點都落哂係大學到
唔覺其他野開始無人理咩？
中學生咁辛苦、付出咁多
你地大學生走哂去守自己校員、夾埋一班人過去
佢地點啊？
過埋去大學join
定自己落區打啊？

認同樓主

以大學做中心， 起碼附近有行動嘅時候夠用?

咁你晚晚返屋企係唔係佔領X.0?

唉 其實出得黎既目標只有一個 就係贏 但浪漫到上哂身咁樣唔係求贏而係求死 問心講句如果真係認真出動水炮車去攻一定守唔住

現場情況同巴打所述有很大出入

歡迎討論

唔係中大嘅人出番黎
出面需要你地呀！

其實你地個腦係咪2d架？ 乜野都得兩個面，戰略性撤退唔等於散水 第一日已經講緊be water，be water 係因為武力水平差距太大，你根本無能力setup一個敵人攻唔入既陣地，你用下個腦都知差佬唔係攻唔入，係唔撚攻

P 牌推唔喐都要推

港督遺留下來既戰略地位
中大 ～ 吐露港
理大 ～ 紅隧

眼見未有
歡迎討論

呢幾日外面手足死左好多人

5毛

自己係自己嘅私人空間都叫佔領? 你不如返大灣區,然後由河北農民嚟替代你嘅身份位置啦,好唔好?

水炮車出動 就 請外人be water la

人地攻守係岩嘅
但長期佔？不了

啱呀 出黎幫都可以入番去
前日都係中大幫手
打完就走

由得前線自己決定

中大可以引怪，市區繼續開花

其實我見佢地搞飯堂物資站咁，覺得有d不安
同30 年前有d似

戰略價值高嘅話仲講得過去

歡迎討論

同佔中都好似

中大有1萬幾個學生，十幾廿萬校友，校外人真係唔駛專登去幫

Be water好多時會變左散水撚專用散水名詞囉

咩形式都好啦，
唔好搞到最後成本高，效益少就得

佔領唔緊要，但要變軍營

可以係攻擊據點 守得住一個地方可以做好多野
佔領輸在只做防守據點

烏克蘭蘭贏因為個公民廣場好撚近總統府
而且人地立下死線
人地決心食真子彈都要去總統府揪出條撚樣出黎
同埋人地係民主選舉國家

你地守中大
守完練完兵之後
搭地鐵定行山過去禮賓府啊

但咁總有一日要走

咁警謊逐個私人物業咁入內爆, D人自動搬去天橋底訓亦係解決問題嘅方法.
入內無問題,法庭手令出未好和平咁進入囉.
三權配合嘛,法庭法官扮乜鳩司法獨立姐,你法庭批出手令就得嘅喇.柒頭.

唔係話散水，我個人認為要做返遍地開花，城市游擊

心態同佔中已經差好遠啦。

可以留少量睇住
有狗攻再叫大家番黎
而家你唔知佢幾時再攻然後用好大量人手物力駐紮

我地需要靈活性
例如一D出去幫手，
星期一臨番工高峰期再吹大雞

其實真係冇必要守住中大
其他咩都唔理淨係睇二千幾粒tg
我唔捨得班學生因為呢個垃圾政府令到佢地身體有咩醫唔翻嘅傷害

應該當呢度係據點而唔係佔領死守.

跟番未有狗攻入黎之前個心態照做就得, 無需突然崩緊又要死守咩咁.
狗調配要時間, 只要keep到一定人數, 有哨兵就OK.
其餘果啲周街走無所謂la..

明明係進攻緊吐露港公路
日日三罷 中大搞掂左 新界西北

樓主路撚識就
咪撚開post啦

睇你點睇既啫
中大可以係做休息既據點 又可以用黎部署行動 又可以做訓練場 又有地方研發新產品同試驗

pishhhh

我個屋企係成個香港
包埋其他區嘅手足

咁可唔可以輪班

宣佈贏就可以撤

多謝支持

可以影響晒成條龍脈, 咁有戰略價值, 點解唔繼續佔?
要休息可以係中大入面休息, 都已經五個月, 手足應該適應到作戰心理, 唔明點解會休息唔到 (仲有手足係入面踢波自娛)

而家已經有9fing出現啦
呢個係事實
就算係難聽

1)近交通要點
中大就吐露港
POLY就紅隧

2)自己家園

好處
方便癱瘓
團結到士氣,保護大學

壞處
冇左開花效果
兵工廠, 從來呢D野唔應該明面存在,而係暗地裡,
大學一破,比對家搜到實大造文章

其實我最怕都係變左雨革後期「還路於民」
膠化、分裂應該唔會始終叫學醒左

所以文宣要交代返封路既係對家
中大生只係在中大返學自修etc
唔好比對家 spin 霸路、霸隧 入落中大生到

成篇野都on9 攻唔入又話人佔領。

我到底睇左d咩 哂左我人生2分鐘

屌你樓主

中大理大手足入一入黎唔該

既然係咁, 點解唔想中大人繼續守返呢個家?

認真，頂多守埋星期五要走

屌你,你咁講嘢未係話出面D人示威遊行全部都係大學生做?
場運動好明顯係大多數市民參與,中大被圍柒嘅時候,出面係全面爆發架.
諗下嘢啦.

其實好簡單
想留嘅就留

防守比起進攻並唔需要咁多人力

想出去幫手開花嘅就出去

大家要記得自己係個體
唔好俾中大生嘅身份挷死自己同其他人要全體一致

分頭行事並唔代表分化

去定留其實真係好大爭義

哇 好撚多3毛風向撚

乜你真係覺得班狗要強攻會攻唔到？
而家政府就係冷處理，比你自己入面佔飽佢，再變嘉年華
唔係話唔守 但係咪應該放反啲物資同人出去各區開花？
你見今日就知 少左好多開花

中大係山城，餐廳唔開，唔煮邊到有得食??

你係Poly開花，休息時去poly Canteen、尖沙嘴食飯，又有冇問題?

部分認同

我估政府會星期六日做野，用返雨革時既禁制令

呢幾日俾你佔據吐露港，影響哂成個北區市民，拎個申請禁制令既原因同不斷放大個影響去拎民意

點解決？

做主導Set deadline 要求政府答應五大訴求，提出和平解決事件既方法，將個波俾返政府

係囉...整牆呢啲有乜用
中環尋晚拉左一堆手足都知唔好玩陣地戰啦
大家手足be water 周圍走
黑警先係最頭痛
好多非中大人聚係到只係俾excuse班黑警入黎

我都驚會有呢個情況出現
但老老豆豆
我覺得有個問題係大家有無意識要保護自己
本身就算喺校園入面有無做足功夫掩護
我俾你守到個暴大
POLY港大CITY都玩露天調酒嘅話，你守得幾多間

而狗話係暴動現場嘅同時，出面打梗嘅地方又何嘗唔係
而家去邊都會有俾人做9暴動嘅風險
個關鍵係大家有意識保護自己未，面對住CCTV同埋紅媒

願聞其詳

ching
不用分那麼細

總之唔好變龍和村2.0就好
局部佔領 但又得唔到全民罷工
就係時候要諗係咪要轉個模式繼續落去

係時候對外宣佈 成功守城 擊退popo
減低一下敵方士氣
再玩返遊擊

唔好留守，會變成佔旺2.0，我地呢次捱到咁耐就係因為 be water，一旦守陣地就優勢盡失，唔好以己之短攻敵之長。

你屌人條女係佔領，
你阻止人屌你條女係保衛。

本身中大人起中大唔算佔領

咪比佢強攻羅
再上國際頭版 我地就係要依d

佢冷處理咪由佢 吐露港就來封左48
睇下佢忍到幾耐

根本百利 而無一害

我佔領緊我屋企

答到未

強屈流水為散水
不如咁講
如果你係對家會驚流水定陣地

同一個邏輯
係咪度度都要守？
明顯不是
關鍵係暴大有無咁高戰略價值
你認為比其他大學/ 地區/ 街道高極多
就講清楚，願聞其詳

咪捉字失啦，大家都明樓主講緊既問題係陣地戰

和理非入去都有做9暴動既風險

守嚟做乜？黑警入嚟搜唔到嘢自然要走。唔通佢擺低幾千人守？

下一步佢地會攞搜查令

be water 啦

咪住⋯⋯同搞中大個關係幾大⋯⋯
有無咩SOURCE先
打一場二號橋係有效推進左立法嘅話
你都仲要真係有打喎
而家係有打呀
不過係POLY囉

各大會自行判斷人手需求 有多或者其他區有需要都會當然靈活流動
你話留少量睇住 但真係少既 人地一攻就破啦 仲等到你增緩?
暫時各區人手未見未夠情況下
一個重要據點 加上手足係守衛家園既情況下
真係諗唔到點解要棄

其實啲狗好撚驚死

本人非常認同
超級認同

"唔好比對家 spin 霸路、霸隧 入落中大生到"

呢句贊同
但相信全世界已經係咁諗，而且班狗又唔係傻
中大手足要諗諗
而且重要物品要分散收好
要有最壞既打算

想問烏克蘭個廣場嘅戰略價值係咩

ching⋯⋯請來現場看一看

你都偷換概念嘅,中大第一日被圍柒時,出面花開朵朵.同今日人少有咩關係?係因為咁樣嘅話,就應該第一日出面就無晒人.
開咗咁多日,D人都要休息
你D諗法同警謊或777一樣,以為D示威遊行人士全係大學,封咗大學就無咗件事.戇撚鳩的.

非中大人請去其他區支援，中大人多謝各位

幾撚時破壞
有咩資源咪用囉
唔通為左唔”破壞”就用人肉擋子彈呀？

香港中文大學學生與警方自本周初在校園「二號橋」位置爆發激烈衝突，5名學生前天被捕，並控以暴動和反《禁蒙面法》等共4罪。其中4名學生今(13日)被帶到沙田法院提堂，暫毋需答辯。裁判官准他們以5千元保釋，案件押後至明年1月8日再訊。

係自己屋企、校園暴動

希望:(

啱
你話d狗走晒就話姐

兄弟思路清晰！

不過話時話, 手足都辛苦咗咁耐, 就當呢幾日佢哋放鬆一下喺學校開下party, 好唔好？

但記得, 一補充元氣就出去各區繼續開花 😉

核爆都唔割！

屌 講d利弊分析就話三毛.. 起底睇係唔係三毛.

其實守得住只係象徵意義 正如「屋企」一詞一樣
既然成本咁高 無必要繼續長期做
有時就好似賭錢咁 要輸下贏下先繼續賭 若果只係繼續輸 又唔會繼續賭落去
我覺得可以守埋呢個星期 若果啲狗無做野 就要諗諗對策 感覺對方好似想嫁害我地咁

講中我心果句, 我唔係割, 相反我好支持火魔, 雙方武力差距咁大既情況下, 火魔係唯一既選擇, 但火魔始終唔可以放O係明處, 當晚被圍攻時, 要守2號橋, 臨時當場做出黎係好正常可以理解, 但如果平時冇被圍攻既情況下, 儲存大量既火魔, 做軍火庫咩? 大條道理比對家搞

咁點解仲要哂咁多人力物力守？
說好的 be water?
而家係話分啲人手物資出去各區開花
唔係叫你地走哂 兩樣野黎
坦白講 中大係咪人手物資過剩大家心照

你個個講法同當年佔中有咩分別
佢強攻咪可以上國際新聞囉
冷處理咪中環啲車過唔到囉
最後係點？

你見今朝一少左人開花 啲交通暢通到

我咁睇

以前未留守 有cu手足潛伏暴大 有機會就掟野塞路 有狗就走番入少少 d狗攻入黎 就受社會壓力 認為佢地會傷害學生

宜家多人留守 又撒左exchange 又宣佈左完sem 社會嘅感覺就會認為cu已經冇學生 留守嘅都係"暴徒" d狗反而壓力更細 進攻冇顧慮

咁想問下，果D設備出面係咪真係缺，缺嘅同時其他地方整唔到/ 極難整到
符合呢D條件嘅，我淨係諗到用運動場D體育用品整嘅野

根本防暴正係想要二號橋 佢理9你入面做乜 只要無人煩到佢駐守就得

以為人地撤退=自己守到，唔認清現實武力差距係差天共地

講得啱
政府冷處理嘅咁成個吐露港同東鐵佢都冇控制權
對於三罷攬炒係有重大意義！

我唔係入面 我唔可以左右入面前線決定
但我都認為可以釋放d戰力等黎明 其他活動
而且 中大依家真係唔適宜留守
最緊要係手足安全
我明白 守得好辛苦 難得守得住 係唔想走
明白有d手足想暫時小休
你地點決定都會尊重你地
只係少少意見 你地做咩我都永遠唔割

要考慮點分散撤走d物資. 咁多雞尾酒唔用拿來存貨係唔會升值架. 而且大量儲存都危險

我最認同係，
比港豬返工時間更早就出動
令到佢地被罷工
直至11-12點完左先睇下使唔使大學駐守
唔使休息後就傍晚開花

何必晦氣
連登就係用黎討論

我覺得12號晚班狗想拉人、震懾多過「攻城」，
其實當晚佢地只係無限TG放題2千粒折墮你，等你士氣散就大追捕，結果失敗。

留意一點，班狗驅散、咬完人之後就會走，從來都無留守過係任何建築物（當然狗屋廢話）。

我唔否認吐露港、互聯網交換中心有佢地價值。
但事實上吐露港咁多條線唔係24小時封哂，林奠想斷網完全唔攪中大都得。都係果話，對經濟運作太大，如機場、碼頭、交易廣場，佢地就一定會用最大警力做野，而裝備唔對等之下點都係輸。

如果佢地攻入中文並留守，我就真係開心都黎唔切。

1）之後食膠仔飯、飲污糟水果個係你
2）你派幾多個守？100個分散式守？逐個比人溶左都似，100個密集式守？都守到D咩？中大咁大，你班防暴狗又唔係速攻型，有咩用？
3）你派1000隻以上嘅狗黎就真係多撚謝，之後開花手足都少左面對一千隻防暴狗。而呢1千隻狗日日都坐監無異，唔通佢地會去libra讀書咁充實咩
4）到時佢在明你在暗，要驚比人突襲游擊嘅就變左班狗，唔係你地？加上中大地形咁多山坡樹木，嚇都嚇撚死班狗啦。

做咩哂時間討論呢d垃圾post
推行動post 好過

我都唔明...其實依家同佔中有咩分別
定其實依家個到只係基地唔係死守？

三罷罷咗整整三日,今日已經係超三罷範圍.
所以今日人少咗可以理解. 唔使以呢樣嘢嚟鋤自己嘅啵.

而家未到嘅⋯⋯
再係咁落去就好難講⋯⋯

無玩過守女神咩

The best defense is a good offense
進攻就是最佳的防守

我覺得就係各大學係自己門口封路，天橋擲物，比籍口人攻擊。不過而家都收唔返

首先，唔撚係佔領。除咗第一日對峙後攰到仆街，我唔認為好消耗體力。嗰晚冇乜手足接力，大家打完一場仲要怕班狗翻黎先全部訓曬二號橋。中大內有FA站有室內位置比手足休息，如果唔打淨係守住係唔會好攰，加上而家有得換更。

其次，有入去就知裏面極多係外援，包括上前線對峙嘅佔外援多。你叫人退？而家就話守，如果退曬真係打咁點？

最後，多謝岀面一班人乜都送入黎。手足好可愛，守橋嘅時候一有精神食糧就成班鳩衝朝早連m記熱香餅、叉雞飯都有。

近排好多扮理性嘅分化post。唔守其他U合理，中大吐露港、理大紅隧，唔係我地守住，會有咁多港奴罷到工？

我都唔想完全否定以前大家做嘅野
只係而家暴大嘅情況無需要咁做

1)戰場高地 ~ 鄭立都講左暴大係要塞我就唔提啦，我想補充多點，無二橋之戰就係果晚開花既成功，暴大係運動以黎第一個可以守得住又可以牽制到敵人主力同注意力既據點。孫子兵法: 兵以正合以奇勝。想成功好好愛護下狗眷、鄉黑同班官，就一定要等下次敵人全力攻打又守得住既時候，出奇制勝。

2)道德高地 ~ 連中立甚至偏藍既都唔怕抽後算帳企出黎出埋鏡，每間大學仲有好多唔出名但對社會經濟都有好大影響力既舊生，基本上係校園防守戰死狗燒狗炸狗撞狗都無人會指責(無話唔係人果d唔出聲啊)，因為學生已經佔領左道德最高地，保衛校園，自衛還擊，皆因有畜牲想射殺學生打死學生。

3)學術聖地 ~ 美國民主法案由下年先通過到最快一周內通過，證明係文明社會，大學係神聖不可侵犯既莊嚴聖地。死守聖地，香港人英勇之名響徹全球，文明國家必須聲援；縱然城破，狗隻拈污聖地之罪行，文明國家亦必然聲討。

咁你有無個更好嘅計畫？如果你無 你係大家軍心未定嘅時候係到批評 對件事有咩幫助？
事實係今日的確係癱瘓到交通

你會唔會叫人離開屋企唔好守
點解唔叫班狗走

大學進可攻退可守係重要戰略據點一定要守,可以控制主要交通幹道,如果而家棄守班狗一定重兵駐守就會變左機場咁,永遠都揸唔返嘅春袋

佔咩領呀, 中大學生保護中大點同出去佔領一個公共地方
人地自己學校同宿舍,喺果度住, 如果黑警去你屋企,你會唔會話佔領屋企

咁咪變番上星期咁囉
無野架
無東鐵，咪搞西鐵
一個星期前我哋乜都無架啦
變番六、日開花又得
一、三、五開又得
機場有禁制令，咪去中環囉
6月至今，我哋d戰術係不停咁變

快閃唔係已經足夠?

Dllm收皮啦

打爛晒教學樓又偷職員啲車黎揸仲撞親人都唔叫破壞

你佔中癱唔癱瘓到交通？
明未？

其實講得幾岩，長時間留守暴大會有一定程度影響，例如精神方面。
如果想救/減輕佢地負擔我認為需要另一個可以引發到狗隻注意既方案，例如各區都獻花比狗屋，可以幻想下佢定有可能將焦點放返
落自己各區狗屋。咁咪變相可以減輕暴大既人

多謝你認真討論

呢個絕對係一個問題
但我諗梗
之前D人爆黨鐵閘加爆出口，堵其他路
都唔會想24小時企喺度等狗黎再同佢死過
點解今次咁重要

我地好難長期霸2號橋，
其實狗都係⋯⋯
如果狗有咁嘅資源，可以全年365日每日24小時守住主要幹道

我地嘅優勢係靈活性高，
應該善用番自己優勢

呢幾日，係警狗自己封曬d 路
又唔主動清
警狗集中幾個地方去打
同意保衛中大係必須

我地唔單單自衛打狗，係要解散佢地
武裝力量不及他們
就要齊心搞
人數多就周圍開花
開花唔單單裝修，打狗
係要宣揚我地訴求

因為你唔係狗.. 我地係be water 邊度需要我地出現就一呼百應. 隨時消散讓人無法追擊. 每個人可以隨時加入or休息減少負擔. 咁可以持久個運動.

未係,警謊已經多次破壞緊資本主義制度, 無業主允許下又入商場,又入教堂...........李加超條PK最後一定係環首死刑嚟.

走 咁起碼班仔女唔使送頭
我驚攻入黎真係頂唔到

我只係唔想佢地有事
你話我和理非又好咩都好

屌，咁警察走上我屋企強姦我我抵抗係咪暴動?

守係冇問題，你有冇可以到軍隊匹敵既武器

佔中後期剩係得個夏愨村，各大交通工具都睇唔起你
成功搵到第條路

屌但係點撤， 上面咁多物資， 你人一少即刻衝入黎。

其實大家未到玩泥沙地步，
不過頭兩句真係好撚認同
佢唔係唔夠你打，
係驚太多人同情暴大

依家咪be water
佢攻就上國際頭版
唔攻就封吐露港
坐係到又休息到

今朝吐露港一樣封死冇車過

其他封唔到關中大撚事
連續玩左4日 你估個個超人 唔洗休息一下

我絕對認同
係點霸法，霸幾耐嘅問題

不如你用番微博啦

諗清楚對家係嗜血，無人性的。你既悲壯響佢眼中係拍手叫好。

我係中大人 星期二晚留到而家
我見證到要營運成個中大花費咗幾多人力物力 好多嘢都好唔organized 物資唔知放邊 交通極唔方便 自己困住自己
我覺得冇死守嘅必要 出去開花可能仲好

中大有條香港駁出世界互聯網既 HKIX
如果無呢個戰略價值，班狗會攻得咁狠?
樓主唔好再分化大家喇

明明同佔中有好大分別
紅隧 吐露港 東鐵線 影響大好多

留返俾中大同學決定

唔好當勇武手足真係特種部隊可以駐守各種地方保持戰力。勇武係心態 佢地體能未必可以頂到咁耐. 夜晚又驚比狗攻 無安全感咁訓個精神都難保持最佳狀態.無可能難持久到.相比呢幾個月，完左回到屋企就係一個安全zone 心態精神都可以休息到.第二日可以繼續再戰.

仲有理大，兩大交通樞紐

所以我覺得，佢無可能放任唔理，攻唔攻係遲早既事

因為入面有hkix囉

唔係話要長期崩緊
適當放鬆係可以
最緊要大家唔好嘉年華心態

防禦建築到一定程度
再建立有系統既哨兵制度

之後可以分散番部分資源同兵力去幫出面

記得14年我地點輸
知恥近乎勇

咁想問下 諗住守到幾時？

利申：理性討論

好認同，
而家仲要段狗沈狗D光環人物走哂
真係渣都無得剩都唔出奇

其實都係 BE WATER快閃 同 留守 既理念之別
講真如果一直守住某地方, 精神肉體壓力一定好大

歡迎討論

真係要斷網咪啱lor 攬炒 商家佬第一個屌啦 外國order 唔洗接？咁稅都唔洗交得.

即係只要係示威者就做乜都得講下道理先得架

有無人起吐露港扎營？

吐露港一直空曬，係政府自己唔清路障
當然，佢想清就後果自負

至於同佔中比較，佔中迫唔到人罷工 （因為太多替代品）
但今次紅隧加吐公加東鐵，同放政府血無分別
消耗問題係言之尚早

謝sir 今日講左要校方解決，所以要先防止內哄內耗

守唔守真係2難
我只希望中大佢地識點處理D魔法
一比狗攻入,搜出黎,大條道理話係軍火庫

其實保衛係冇乜問題，但可唔可以唔好亂爆office？地資又爆，音樂又爆，jm9

大學地理環境可以靈活控制交通幹道,我哋可以由班狗清路障,再set deadline配合三罷塞返,將個波射返俾政府,如果而家主動放棄春袋班狗一定偷笑.

咁我又覺得未到員工同公司嘅關係咁疏離
都係果句我針對嘅係抗爭模式嘅問題
唔係屋唔屋企嘅問題

行動都緊要，
多謝支持

其實而家cu欠缺一個trigger point
咁多人力物力，好應該去附近開花
然後trigger到警察開始攻就番中大守
唔係根本係以勞代逸

佢哋會靠打一場勝仗耀武揚威，唔好俾佢地得逞。講完。

聖保祿醫院駐院藍絲顧問醫生劉佳音侮辱中大校徽修改為曱甴 更侮辱中大生抗爭行動

ching這點我非常認同

推
手足勿中圈套

仲有成班人亂揸車，真係會撞死人㗎大佬

係，唔同佔中
一定要同對外聲稱 學生冇佔領吐露港、東鐵、紅隧

各有各做不代表討論是廢的，互相說服是廢的
多謝支持

各位明唔明咩叫 be water
班曱甴目標未必係中大入面嘅死物 但一定係學生
日日坐定定係暴大等有咩意思，曱甴一日唔攻入嚟 我地呢邊日日哂緊資源去守，用空城計引曱甴入嚟暴大再開花唔好？
同埋 曱甴係入面可以守得幾多日？ 會唔會日日擺一大堆資源係一個無目標嘅地方？
各位係咪唔記得咗最重要嘅原則 —— 不被捕？
暴大人可以幫幫手做哨兵，其他嘅就出番出面周圍走，始終黨鐵一封站就好難走得到，寧願出面開花圍魏救趙好過

你係中大既話
只希望你帶比佢地聽
點處理D魔法先係重中之重
呢D魔法從來唔應該暴露出黎

又未到嘅⋯⋯
你生活喺一個地方一段時間，一定會有感情
你唔會話香港係一個地方叫你住梗你番梗工你生仔痾屎食飯嘅地方

指香港國際互聯網交換中心（英語：Hong Kong Internet eXchange，縮寫：HKIX）就建立在中大校園裏，由香港中文大學資訊科技服務處負責管理

點解釋？

hkix唔係得中大一個
冇左hkix唔等於斷網

同意。都停了課，不應守，同校方相討就收拾還完。
其他大學也應如此，三罷是失敗了，撤退再相討其他方法抗爭。
BE WATER

屌你老母拋書包前可唔可以research下爆中大個HKIX都唔會上唔到網

推，有得走好走

咁HKU 同理大都攻得勁

不過你問我 我覺得係班毅進仔見之前 4師 同段聲明 頂唔撚順條氣先搞尻中大

拉一拉

唔係切斷，係監控呀

火車軌同吐露港，佢地夠膽清一次咪再掉一次
要塞位，但係唔洗長駐的

經過早前一役，佢地唔會再強攻各大學架啦
就算唔放人守，班狗都唔會再黎

出去各區幫下手咪仲好，無謂過分集中係一點

最驚係 中大聚集太多資源太多人手變左大春袋 黑警一攻 全港各區就好緊張 亂咁開花 可能比d狗策劃埋伏.. 有機會引發大量比狗咬情勢. 變左個開花時間係狗來話事.be water變左好被動.

依家咪be water
佢攻就上國際頭版
唔攻就封吐露港

贊同
但要有心理準備，佢攻雖然可以上國際頭版，但同時有機會會犧牲好多手足

Push

都係想問 想守到幾時？

而家無篤灰
亦無嘉年華

不過好多做梗嘅防守工作係成本大過效益

歡迎討論

唔係得中大呢1個,同埋冇左最多係慢D
呢個係好緊要,但從來都唔係政府驚既野

風向撚唔洗再帶風向，一啲又話冇用，一啲又話再留會毒死

你去現場講囉

我既家係成個香港
我要守既唔止一間大學

仲有邊度? 我食花生等你

咁所以即係點
咁你仲支唔支持要撤

一句講曬，今次完全唔係佔中2.0

短期內有區選有人權法
關鍵時刻自己退正傻仔

資源問題人手問題可檢討
盡量用最少資源KO 吐公東鐵紅隧

所言甚是

歡迎大家討論

你三罷幾時完咪幾時完
屌你唔通朝朝同警犬鬥快搶橋呀

無錯, 真係無必要重兵註守
就俾班狗入黎大肆搜略而無功而還
輸輿論激發大眾同情

贊成散水，日日吸毒等同被自殺。

宣布cu防守成功，會將人力分散投資，番去各區。

如果救趙失敗 入面d物資 如果大量勇武被圍捕 暴動罪一定入硬. 而家大家都清楚佢有無盡資源 要攻係一定攻到. 要捉都係一定捉到. 只係暫時而家輿論下 佢地暫時冷處理. 情勢有變 入面d手足就會馬上好危險. 而家處於好被動.不利我地.

「中大」係點都係大家有份決定嘅
唔係所謂嘅其他人想點搞就點搞
大家都有份
大家都有責任，唔關咩外唔外事

長期停止左中大營運、學術研究
其實係攬炒緊自己學校

吐露港同東鐵線好重要

我覺得思維正確
即使錯都指正下邊到有問題
上面班人乜都唔講就屌你老母拉，五毛味濃
幾時都話要be humble

唔計其他既交換
只計hkix, 仲有火炭/葵涌/將軍澳/柴灣

唔守佢都會屈你係軍火庫，lab入面任佢砌，無必要理。最緊要係守得有價值，牽制到佢主力係新界，港九咪有空間做野，眷同官打擊到對方士氣

又未到嘉年華
其實而家都有N間大專院校俾大家用
做咩講到得暴大有咁

其實而家中大已成國家雛形，發展落去係可以為將來港獨打一支強心針。
守著中大仲可以一得閒就攻擊吐露港公路+東鐵綫，戰略價值都幾大。

不過我覺得地理嚟講，理工都好正，若然守得住，就可以控制紅隧同紅磡站。

唔好再俾人拍片啦
我哋唔想睇到
快d好好處理果d魔法

坦白講，對比起佔領
我寧願大家攻
但小心9攻送頭
一定唔係敲鑼打鼓喂暴大人我地一齊去進攻啦～！

咁樣

你估班狗硬攻入去冇代價?如果係就一早攻左入去啦.

出去開花被補風險一樣大,呢幾次開花被補人數下下1-2百,做嘅野一樣都係堵路,裝修,而家有個據點可以靈活控制唔明點解要未戰先降

哦
咁你講到戰略意義咁大，以為想罷到光復個日
總之唔變佔中2.0就okay

傻的嗎. 只係梁山雛形. 國家雛形係成個香港.

佔領2.0係指14年雨傘嘅抗爭模式
我針對嘅唔係是不是屋企，是誰嘅屋企嘅問題

但一個問題
如果校方想恢復運作
中大學生何去何從？

守據點真係好哂物力同精力

我地應該未到暴大換香港嘅地步
不過大家善用下自己體力啦
咁坐法訓法唔係辦法

我發覺你回啲唔回啲
又歡迎討論，姐係想點？

大家心知肚明，怕人攻入大學既「防守」係對外既煸情文宣

實際上吐公東鐵紅隧先係真正目標

難得攞到主動權，依家退去放棄自己攞到手既目標完全係得啖笑

仲有，無人「佔領」吐公紅隧東鐵，有本事咪黎清囉

一間大學都守唔住
你守唔守得住香港？
問題黎既，多謝你有呢份大志先

POLY同學獨力封咗紅隧兩日，根本係戰略進攻緊，有咩理由棄守？

根本樓豬唔知

理大=紅墜
中大=吐露港

守城同開花根本無衝突，朝早開花係攻，夜晚入城係守，咁咪攻守兼備囉

同埋吹棄城嗰班，我問你地，當冇咗紅隧吐露港，要塞嘅時候，係咪你哋一打10打返返嚟？

be water？情況需要，水都會變冰啦

所以拉

搶數據呀

推啊
加多點，暴大依家tg污染咁嚴重，既然冇狗，唔好拎自己健康黎搏啦

你用LAB入面D野同真係整到一支支魔法比?
我冇資格叫佢地守定唔守
只係提醒佢地一定要處理好呢樣野

佢唔係唔知，係搞分化等手足自己撤

我支持樓主睇法

咁講我就明，但星期二至今入面一路有大學生，
未見佢地殺入來
而同樣道理，去其他區都可以引到狗出黎，唔見得就集一班學生喺度等狗攻

aggeer

真係好多呢啲帶風向post

今期玩緊三罷
你又走出來叫人散水
你出去開post 叫大家咪玩三罷羅

割爆都唔割 你五毛唔明㗎啦

其實只係守咗4日，點解你講到好似守咗4年咁耐?
人哋打仗，隨時守一個據點守十幾廿年

日日都咁多事發生，一個星期前都無人估到我哋做到一連四日三罷開花，全港學校停課啦
手足會懂be water，要有信心

有公共交通、飯堂、出入境管制、軍隊，有規劃，有分工，基本上已有自治能力

請睇#633

你個邏輯你好多地方要守 事實d狗衝你屋企你都守唔到. 已經停課 學校入面無人的話 班狗要入咪由得佢入咯 私人財產 少一罐可樂都要校長屌9佢.

久守必失 vs 唔守唔得
入面成班大學生識諗嫁啦

佔領2.0係指抗爭模式
唔係屋唔屋企嘅問題

暴大係你屋企，我絕對支持你保護佢
用咩方式，就係我想討論嘅野
多謝支持

True

咁我相信好多人好勇武，無話邊個最勇
只係大家點善用自己體力嘅問題

正常運作先好
吐露洗照埋rb 哨兵睇狗
其他照返學 國際生返來
有狗即守 連埋國際生守護香港

2014嗰時，金鐘班人會唔會掟汽油彈保衛陣地？

人地咪講左 繼續封 拆完再封 除非班狗係度扎營食風啦 咪繼續其他公路. 香港主要幹道好撚多條架. be water係無壞.

都係GE

不過撤退記得唔好留低物資

守城同開花根本無衝突，朝早開花係攻，夜晚入城係守，咁咪攻守兼備囉

同埋吹棄城嗰班，我問你地，當冇咗紅隧吐露港，要塞嘅時候，係咪你哋一打10打返返嚟？

同埋中理浸係連緊線分緊兵出黎，現場只係要常駐兵。

be water？情況需要，水都會變冰啦

所以拉

我認同既係 你好理性
可以為呢場運動作出貢獻

但唔能夠因為守唔到而唔守，正如屋企一樣

絕對理解大家對自己屋企有感情
我只想提出我理據供大家參考
我屋企係成個香港

幫手拉風向post啊，我知你明白事理嘅

長期佔領會更易有衝突
大家留返D精神屌狗thank you

班狗攻唔掂城，咪攻心囉

人唔會攰？咪撚玩啦
出邊有個post問大家罷左幾多日
8成人罷左2-3日
三罷玩左4日
證明有人返左工 有人太攰

你真係搞撚笑 分析全面d好唔好

對唔住，得罪講句
咁你係咪香港人

撇除殘留物問題
本身都唔值死守

搵隊狗守喺果度有幾難?
禮拜一搵隊狗守喺紅磡橋有人敢/打到入去咩?
先手優勢好撚大架，佢地一佔左你要佔返其實好大代價
睇睇中大果邊條二號橋食左幾多tg先搶返返黎?

事實係有班mk明顯非緊急情況下攞EMO車黎溝女遊車河
我唔明噴EMO車做「暴大」有咩戰略需要

務實係好重要. 革命不是請客吃飯 唔需要浪漫情結. 如果炸撚左自己間學校可以獲得好大戰略成果 我估好多中大生衝去炸

其實星期六、日少人返工，塞吐公影響相對少咗，或者星期六日可以鬆多啲人出去？

現場又唔係開PARTY
咁講唔公道
但係投入嘅人同埋物資好多係真，而家仲有人不斷拎梗物資黎
講梗校園入面已經積左勁多

咁多次佔領真係等被射tg之後散
點解唔快閃放守城設備反擊 點會唔缺人地偽時間收集資源去整 你有佔領區係到就搵地方放文具同量產守城設備輸出

就係能力唔夠先要好好利用中大
你話毒氣室 首先係空氣嘅CS 要吸都吸咗 而大部分都吹走曬
係會有殘留物落咗去地下 or 物件上
但只要用水洗次地 同洗下裝 就解決到

如果你係咁擔心毒氣室個問題 你可以去提議洗次地 而唔係叫人唔好守

頭先有一下好似仲見到CABLE
然後得番少量外媒

我邊忽叫人散水
比下意見又話人散水
大家都係想件事好 理性討論啫
成場運動大家不停反省不停進步先有今日
然後你就話同你持相反意見嘅人做散水？

但我覺得有必要中大既學子要堅守中大
因為吐露港同東鐵線都係中大範圍，戰略意義好撚大

理性討論
棄守=斷唔到吐露港公路同狗鐵
本來揸緊政府春袋點解要放手？

想知樓主咩睇法

不太認同
因為都係預設左中大比其他大學重要勁多
堵紅隧就無咁重要咩？

另外SET過幾次DEADLINE狗共政府無理過之後
我覺得意義不大

但要繼續周圍行動施加壓力呢樣係真

無錯⋯⋯can't agger more

我只能講你啱
呢個係 情感與理性 睇野既唔同

可能我講得唔好啦，我講緊既係有一部份，係，係太多無用既物資塞係入面

我會問中大人而家想點幫出面嘅人

無遠見
地點價值先係重點

啲人走左，一攻就無吐露港

啲人無事做，就研究下戰術或者文具升級

睇下啲rb?啲電單車咁易過唔整高lv rb?

麥美娟軍隊要拆rb 好易

應該清楚今日大東北點塞未幫豬罷工

要人走，留低返啲手藝先

雨革劇本

霸路、霸隧 搞唔到高層經濟，只搞到中、基層
然後又出現d 「還路於民」「還隧於民」

兩樣野冇衝突架wor ，依加冇狗黎攻咪主動出去開花，開完花咪返中大訓

如果做到呢個程度我絕對支持
真心

暴大人洗閪你決定咩？

#溫馨提示
警隊每一次行動前必須經過大量情報分析先會行動
1. Intelligence根據大家以往行動作風險評估
2. ERU利用直升機/CCTV作即時反應以及人手安排
3. 派卧底探員潛入辯認極端分子

示威者係12號對警方嘅反撲可以話係打破警員對大家「曱甴」嘅印象，令警方無所適從，所以當晚出現近於「暴動」嘅場面，可謂係非常成功。

但兩日嘅休息下，警員已派遣大批各大舊生潛入學院挖掘情報，相信經分析後警員會得出幾項行動綱領:
1. 派遣非警隊成員(即其餘政府機構)清理大學校園周邊RB，避免與學生作衝突，再引起公憤
2. 利用卧底探員分析校園內人流，係人群不再受情感號召影響下離群後，入校內捉拿少數「暴徒」；若校內人群不散，將利用卧底記錄的資料，往後對照cctv再作拘捕

係咁樣嘅情況下，一群極暴力示威者綑綁式守城嘅計策可謂是如同引火自焚，若然示威者不主動出擊，相信示威活動將如同五年前雨傘一般不攻自破。

既然大家發現咗警察係唔敢攻打大學校園的話，建議大家以大學為據點，除出入口負責防守手足外，請立即組係成遊擊隊，佔領道路以及攻堅周邊政府部門，將大學要塞無限伸展:
1.中大、教大：吐露港公路、大學站路軌
2.理大：紅隧、紅磡站、柯士甸道、漆咸道南、加士居道、公主道
3.城大、浸大：獅隧、窩打老道、九龍塘站、又一城
4.港大：山道天橋、干諾道西、中聯辦、西營盤站、香港站、堅尼地城站
5.嶺大：屯門公路、兆康站
6.恒大: 大老山隧道

當然唔少得搵仔啦，大家好耐冇搵仔，成頭家散晒喇！

講白啲啲:
你唔係哈利波特啊，唔好再妄想會有佛地魔攻城喇！
出去佔路，佔完後砌磚封路起城堡，慢慢推出去。
比人攻就退番入城堡，唔好送頭。
封曬路物資點算？攻人超市，去搶，去燒舖。
係打就快，民氣一散你哋就仆街死！

又黎中大人佔領中大既論述

團結有氣勢時力量最大
長期佔領容易內鬥加士氣低落
最好唔好創造D不利條件俾自己

我好認同中大生先係D狗既目標, 如果中大冇晒人, 我覺得狗係唔會入去

另一問題, 星期5過後, 咁星期6日點? 繼續守? 定等星期1再入番去? 依家話晒都叫做完個學期, 等時搵隊狗守門口, 又怕唔一定入得番去

【香港人權民主法案料在下週前通過❗️】

今日稍早之前，共和黨參議員Marco Rubio與眾議院外交事務委員會主席Eliot Engel及參議院外交關係委員會主席Jim Risch三人一同與參議院多數黨領袖Mitch McConnell 進行會面。

大專學界從美國國會不同途徑得到確認，參議院多數黨領袖Mitch McConnell 已經開綠燈，盡可能將《香港人權與民主法案》在下星期美國感恩節前在大會完成表決（scheduled and confirmed）。

據知，Mitch McConnell之所以一反過去態度，願意讓法案在大會表決，是因為香港過去數天發生的事，包括香港黑警西灣河開槍殺人事件丶黑警恐怖分子持械闖入香港各大學校園丶大學生拚死守護校園等令到Mitch McConnell 承受巨大壓力，不能選擇站在與香港人民為敵的一方，必須盡可能透過通過法案保護香港。法案更很大機會能完整地通過（kept intact)

唔係為左癱瘓吐露港公路先要守住咩？

揸撚住吐露港公路同火車呢兩個春袋

我都相信去到尾大家都係醒⋯⋯⋯⋯會自己判斷

幾撚時有決定阿
淨係講句暴大可以用黎綀兵
佢地係有用黎綀兵阿 我就講事實 乜撚野阿而家？

Agger!!!!

我意思唔係話大家唔好理中大啦，由得佢俾狗打啦
我只係針對而家個抗爭模式
洗唔洗喺狗想你消耗嘅情況下擺咁多人同物力落去死守
歡迎討論

咁泛民肯動員總罷工未?

咁當然 我偏向暴大人留番係大學做哨 而其他人逐啲物資咁運番出去。一來暴大人自己熟悉地形，二來留係學校做自己野有咩問題，就算真係攻到入嚟都可以搵地方避，呢點已經比曱甴有優勢。「敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我打。」呢樣就係點解曱甴要專登冷處理中大，就係等你地守到攰，輕敵果陣就一鑊過鏟起所有手足。所以be water就係令敵人出其不意，完全估唔到手足下一步目標係咩。陣地戰完全會輸之餘，仲比曱甴一下過捉哂手足。

你睇下班仆街港豬推巴士返工就知
全民罷工=太陽西邊升起

同學同大學嘅關係又未到遊客同酒店咁疏離
不過我針對嘅都唔係屋唔屋企，邊個嘅屋企嘅問題

最緊要係留得翻條命繼續抗爭

你呢 係擔心暴大人 就同暴大人講
唔係留句粗口係我個留言度 知唔撚知阿？

好深呢個詞

用水洗又有問題？
你又唔提出方法 就叫人做下research？
咁全港都係毒氣室啦

如果睇今日，情況就好唔同，
同埋之前係大學被打，好多人同情想幫手分散警力
我理解係咁

成條吐露港得二號橋一條天橋？

叫人唔好守唔係叫人散水？
咁71叫人唔好衝立法會 都唔係散水啦

呢d吹風post都咁撚多正評？
宜家係講緊成條吐露港呀屌你老母
係咪豬撚到咁呀？

我針對嘅係抗爭模式
唔係邊個屋企
歡迎討論

得呢條最易做到

泛民呢班正豬乸嚟.
警謊已經爆入私人場所,商場,教堂,甚至要爆大學.
遲D就爆入私人住所,搶埋私產.唔知班嘢仲日夜返工,做埋送警謊啊?
咁叫自我放棄資本主義制度. 屌你,我日夜返工揾食,你同我嚟共產? 咁不如做有36唔做都有36啦. 每爆一次私人物業,全港就應該齊心少少嚟罷一日工.
要爆入,無問題,先揾三權合作嘅法官開出手令證明.

打出去都仲好過死守
但個問題係我地嘅優勢唔係敲鑼打鼓出去打
係靈活性

又係棄城撚

轉職二轉做fulltime 晨運廢老啦

為何打左五個月
突然需要一個「基地」

場仗要贏 暴大點都要死守

暴大戰略價值都係2橋姐
同埋d宿舍都係入面
學生又係入面住
唔存在佔領之說

Push 認同啲狗唔搞我地就唔好死留個度 說好的be water呢？
只留中大人有宿舍係個度好啲？

唔係和風
邊度有需要就去邊度

返工係無問題,為私產為揾食姐.
問題係家下警謊下下無法庭手令嘅情況下爆入私人業務,商場,教堂,甚至學校,遲D可能係私人住宅.咁搏命返工係共產嘅,返得咁搏命為乜鳩?

住宿舍，係有！交！租！
佔咩撚野領ar On9?有語癌就睇醫生啦！

我點撚知？你自己做下research 囉

如果係有限期 e.g. 過埋聽日中午就完
我會支持
雖則教育局已宣布停課，大學完哂SEM
加唔加埋聽日已分別不大
但大家覺得有個「一星期」會有D階段勝利感覺嘅話
我都會支持

香港各區都需要中大精英幫手

北區撚表示兩日返唔到工好有效

中大同學，有人放咗條片出嚟，裡面有好多人無蒙面，你哋小心啲啦。

同pla無得和理非架嗱，中大同學，留得青山在，用智慧win，唔好白白浪費生命啦😢

多謝你認真回

塞吐露港好撚有效，我絕對支持
我係針對洗唔洗24小時霸住＋四周投放極多人同物去守
只需關鍵時候條路唔通，已能收效

點解質人煮飯⋯⋯
煮飯呢家野留返俾廚師煮啦⋯⋯唔好要動用到自己煮好唔好⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

認同大家識自己判斷
只提意見俾大家參考

針對嘅係抗爭模式
歡迎討論

唔洗調啦
最緊要果樣：人

人變番流動就OK

多謝支持

吐露港公路具高度戰略價值

成間大學無職員無保安
長期落去你要沖涼食飯都係會變番果隻佔領方式⋯⋯
歡迎討論

未到嘅
不過成本投入大過回報

我覺得情況有些少過火
外人有啲太多
中大二橋戰其實係一場同學守護中大既戰
但外人對中大無感情 只係想將中大變左基地既話就會變左質

出返18區幫手啦！今日有個女手足冇人救爭d俾人溶左！

原來你係想輸

玩死守都算，一人讓一步
嘉年華化一定要屌

要諗下 下一步點做，唔係只講形勢
點離開中大據點同有咩影響要分析清楚

巴打你講嘅我全部認同
而我認為而家唔係「有效」執行梗
大家應該諗下其他方式

守唔守真係應該諗清楚

我唔想輸
但我個人支持守中大呢個行為構唔構成直接或間接輸先

同意，停了課就不要死守，長期守住一點大大減低流水抗爭的流動性。
最終一定會被人趕和捉，不如知所進退，和校方相討自行清潔撤退。再相意其他抗爭方法。

嘩⋯⋯你咁樣歸納法，我睇咁多頁你都算最離譜果個

尊重大家最後選擇啦
我提意見俾大家參考

相信前線

唔係0呀大佬
有，但未到無左佢唔得
歡迎討論

中大>>>吐露港+大半條東鐵
ShittyBU>>>獅隧+窩打老道
Poly>>>紅隧+亞佳老街+公主道
你點開花可以有以上戰果？
與其話唔好守，不如諗下點處理埋其他主要幹道
到時香港就直接停擺，好過你跪求班港豬罷工

同意 repsect有一班真係做野既手足
但有一班好明顯係入去玩死守中大淨係得個坐字就以為自己做左野

無野阻到香港人番工
佢8 點番唔到,
第日會7點番
7點番唔到佢會6點番
6點都番唔到佢會唔番屋企訓

愈多P牌撐散水就愈可疑
做相反保證無錯

唔係呢個意思
歡迎討論

認同有用
大家係想關鍵時候控制條路係唔係？
咁洗唔洗24小時全力動員守去換呢個效果，就係想大家思考嘅野

岩⋯⋯
咁唔好當佔領區咁搞

大學校園一定要守，但就快weekend，吐露港，紅隧仲值唔值得花人力物力守，前線應該討論下

be water

再由從經濟角度分析下問題, 藍屍揾食果班都係朝不保夕,生命只在呼吸之間,你要佢返少一日,佢D乸同幼蟲隨時就斷食一日, 咁你同佢嚟個照顧班,幫佢地集體照顧下細路教育同食飯,會否獲得更多民心,藍轉黃? 咁call罷工嘅時候,會否係停一兩日甚至一輪,佢地都有信心無後顧之憂呢?
底層臨時協助計劃有無得諗? 咁係唔係有建設性? 就算成立政府,都係要解決呢類現實問題. 班嘢感覺到自己嘅行政係可行,無咩理由唔調返轉頭諗嘅啵.
各大學都完晒課,可否整返D校內補習湊細路團伙咁? 湊埋毅進D幼蟲都無問題啵

而事實上我都建議死守，定個日子轉場啦.......

雨傘證明左長死必失呀.....

覆到有D眼花
抖陣再覆

絕對需要一個據點去處理傷員同儲存物資
完全唔同意你既講法

收皮啦P牌仔
你做撚夠分化撚未？

莫乃光都唔否認監察問題
而且佢講漏左一個最重要既point
就係境外數據
全香港對外既數據一定經HKIX
換句話說佢可以監控一切對外信息

乜野HKIX 2,3,4 只係衞星，最終都要經CU HKIX 接通海外

咁無問題,佢地咁喜歡返工,好可能係因為屋企隻乸同幼蟲要食.
咁若果無咁多憂慮,佢地諗嘢會正常返好多,會恢復事理, 會進取好多.
造一個行政比佢地感知下,自己嘅行政可以做到乜嘢.

唔割，兄弟爬山各有各做

1.好多人住宿舍
2. 大學唔係私人地方，更加唔係黑警為所欲為既地方
3. 黑警一直想入校園大圍捕
所以先要守住

戰略意義
吐露港、東鐵、東隧 都係傷民多過傷官
唔似先前立法會玻璃、國旗國徽 傷官 0 傷民

再加上以香港人返工核心價值
長期冇左吐露港、東鐵東隧，都會搵到個方法準時返工
同埋香港人既淡忘性格，慢慢就覺得冇左以上路係示威者做成手

所以戰略價值就...

但就算成功咗都係要行政工作解決現實問題架.
呢D係後勤工作,與前線勇武係兩樣嘢嚟.

緊急
中大好多死雀仔屍體
一定要快d清左佢地 要火燒哂
最多留幾隻做化驗
如果唔係 屍體會發臭 有細菌
中大既環境 衛生情況 可能變成瘟疫
唔係講笑

中大係你屋企，咁唔通我日日守喺自己屋企又有用咩，無人攻你咩都假日日嚴陣以待仲消耗能量

好明顯
可憐popo書又讀得少，橋又屎，戲又差
想喺連登帶風向

如果話屋企危險，大學危險，香港危險，一路推上去根本樓主logic我地應該全部撤走香港

連登仔日日講既獨立思考去左邊？成版留言都無分析，咁都有千幾Like？

1. 兩星期前入面個啲只係『普通大學生』，無證無據入面既人有咩危險舉動所以啲狗只能係外面鳩企，今時今日入面火魔又出，乜柒危險品都出齊，你估啲中大啲人一散哂而又無辦法一次全撤既話，俾狗入到去會點？撤唔切又或者留係度無辜既學生都好，撚狗撚左咁多日，啲狗暴動就一定入撚硬你，棄屍你地估下會唔撚會有？

2. 佔領會長時間繃緊係必然！呢樣野就算專業既軍隊黎都一樣會有，但解決方法唔係唔佔，係要教育令多啲人有呢種經驗學曉點去面對，佔領最大問題係無戰鬥經驗既人一係太緊繃一係太放鬆，實則最理想做法係盡量保持平常心，不疾不徐先係解決方法，該休息時休息，該上火時馬上上火，但呢啲咁穩健既備戰心態係需要經驗累積，而唔係每一次一出現呢啲問題就迴避，如果軍隊好似你班撚樣咁一見新兵次次準備打仗出現心理問題就唔俾佢打，肯撚定全世界無軍隊可以補充到新血，加上全面正面衝突係遲早會發生既事，唔趁而家學曉點調適備戰心態等幾時？

香港人唔好再懶係醒以為事事可以走精面，真正既Be water係能軟能硬，需要時都係必須正面硬碰，唔好以為事事游擊同散水就可以完全避免正面衡突，而家唔學只會係遲早面對既時候唔識處理！

ＰＳ 就算真係要撤！都要確保全部手足可以100%安全撤離先有本錢撤，如果唔係就會出現我上面第一點講既情況，撤唔走既手足俾狗咬就一定會鋤暴動，而且係必鋤得入，所以一日無100%確保到安全撤退既方法，一日都應該繼續固守大學！

傾向認同
1）開花主力參與者係我哋呢班唔洗返學嘅大學生，開始唔夠人
2）中大已經變成另一個切爾諾貝爾，唔該你哋快撚啲走

我覺得冇必要分咩外人同中大人
好多手足都係專登入嚟cu幫手，咁樣將佢地分割我覺得對雙方都唔好
宜家確係有啲on9喺度唔知做咩，但我地鬧佢地唔係因為佢咩外人定中大人，純粹係佢做嘢on9，喺啲咁嘅情況仲玩嘢嘅人，所以希望你尊重返所謂外人嘅手足

Btw我同意如果有手足想出去其他區支援，唔洗考慮咁多，想出就出。因為我都同意呢兩日留守中大嘅消耗，尤其係手足精神方面係真係好大，瞓又瞓唔好，食又食得麻麻地，辛苦大家

點解守2日就叫2.0 黑人問號

守中大根本冇問題 佔領失敗既原因係守唔住同大消耗 中大守得住 而且依家run順曬 只係需要野食 根本0消耗 當住hall 有幾可有個地方可以俾你光明正大放咁多軍火阿 仲要塞曬成條公路 東鐵 根本中大依家係進入收成期

因為周梓樂死了和開槍射𣪩同學才會有民意去容許一些激動抗爭手法，但不能長期迫人停擺，怕變佔中2.0，長期日常不便做成民意消減(而政府也是這樣抹黑我們)，這也是為何要在六日才有行動，要知道這是一持久的抗爭之戰，要以最少的代價作最長久的堅持。

警世..

中大人諗下中大係咪有咁重嘅戰略必要
POLY 一出就紅隧
重要性比大學站大
如果係係九龍塘站就可能有咁大嘅戰略性
而家有據點
姐係blackbloc 某程度上失效
唔係話認到你個人
不過佢大概可以知道中文有幾多勇武，佔幾多示威者比例，其他大專院校都係
如果，係科大最多嘅，咁佢大不了外面包圍唔攻
咁就減少咗街上嘅數目
同埋唔再係盲頭烏蠅咁區區搵人

我一係擔心時間一長，精神壓力不斷加大影響作戰
又或者變咗做個嘉年華

當然我知中大係好重要嘅一個地方
如果各位認為係必要嘅
只好希望大家唔好白白浪費自己有用之軀
中大一役係打得漂亮嘅，但小心唔好沖昏頭腦

你只係想浪漫而英勇咁戰死而唔係勝利
我有冇理解錯

唔好教條主義啦 一個二個be water上腦 守得住洗撚be water? Be water 咁耐有咩用 中大一戰迫撚到林鄭停學幾日 幾間u 完sem

簡單黎講係重整番校內環境
重整完就主力番外面抗爭

各位見到風向post，就唔該善用不推文功能，拉Q佢落嚟啦

中理浸有連線分緊兵，唔係冇做野

風向post就麻煩幫手拉啦

系，即係幫埋你戒嚴。你周圍唔使去。

可攻可守wor

個個話吸收雨傘佔領經驗個班

你地到底吸收左乜撚野經驗？

佔領輸乜柒野你地講唔講得出？

一味抽離時空背景所有環境因素就咁講唔好學雨傘

你地個腦裝屎架？

而家咪無學雨傘咁捉鬼囉
而家咪無學雨傘咁嘉年華囉
而家咪無學雨傘咁和理非囉
而家咪無學雨傘咁毫無警戒心囉
而家咪無學雨傘咁確保唔到物資鍊囉

樣樣野都唔同哂，點解你地一味硬係覺得結果都係一樣？
唔好再陷入非理性既恐懼當中，認真正面自己既懦弱同怕事，理性思考再諗清楚其實今次陣地戰係完全無問題！

拉！

暴大咁多手足，每日輪更換更點解唔可以持久?

浪漫與英勇 交比後世黎定奪
我只係想守
如果我想守呢個行為真係咁影響大局既勝利與否
我咪走囉

但係用而家用緊嘅方法去守
係咪真係可以守得住？

真係咁重要,班狗一早攻左入黎啦
會比你揸咁耐?
完全唔覺得班狗攻中大有諗過呢樣野
只會係其他方向,吐露港,KEEP人係中大...etc

屋企係最好休息地，佔領好磨蝕鬥志，見唔對就好走啦，唔好好似林鄭咁死唔認衰，be water呀

唔該平衡：
心底雖浪漫
理性做決定
用浪漫同情感做政治同抗爭決定：累死既唔只系自己，重會系身邊既人。
唸捉棋
唔好唸畫畫

Cheng lap:

警察攻擊中大, 浸大的原因, 看起來並沒有清楚的原因. 甚麼在裡面拘捕人只是籍口. 所以有人猜測, 是因為 HKIX, 不過看起來也不是. 至少浸大與城大沒有 HKIX. 那為何要攻擊這個學校? 為何不是攻擊嶺南與科大? 他們是否計劃八大院校掃一遍?

我說說我的看法, 未必準確, 但考慮一下.

我認為跟大家的想法可能是一個相反的概念, 我們把學校看成防守點, 而警方的看法, 可能反而是憂慮抗爭者把學校當成攻擊據點.

傳統以來, 人類就有叫作「要塞」的據點, 要塞是怎樣設立的? 他不像城牆一樣, 保護本來就有人聚集的市集. 他是設在交通要道附近甚至是之上, 要塞是放軍隊的地方, 要塞的功用是隨時派兵攻擊或控制附近的交通要道. 要塞是一個派出士兵的攻擊據點, 也因此, 他本身也難以攻下.

而中大和城大和浸大, 他們的共通點, 就是他們處於香港交通要道的核心部份, 九龍塘與沙田, 特別是車站, 都非常的接近這些大學. 即九龍塘站, 大學站, 以及附近的行車公路.

這些大學出發要去截斷這些車站, 用步行的方式已經足夠, 而且完成任務後, 又可以迅速回到大學化整為零. 如果是遊擊戰或突襲戰(可對比中古時代的輕騎兵 Raiding), 警方會勞師動眾的動員, 但去到時恐怕相關人等已回到大學, 難以抓捕.

所以有著這麼良好的攻擊據點下, 警方是很憂慮這些點發動的攻擊.

遊擊活動雖然是遊擊活動, 但是他還是有基地的, 遊擊活動通常是步行可至的基地, 因為要存放裝備, 休息, 以及在上面更換衣物, 比起一般人的公屋家庭, 大學是非常巨大, 有效, 而且設備齊全的基地. 在這些基地出發可以做出更有攻擊力的行動, 也更方便的回去休息.

換言之, 他的功能和要塞完全相同, 中大與浸大, 就是攻擊香港兩大交通要衝的要塞.

如果有留意「三罷」, 我們應該可以察覺到, 要發動全港罷工本身是非常困難的, 香港人真的非常喜歡返工, 如果只有少數人罷工是沒有意義的. 所以, 根據九月以來罷工的經驗, 有效的港式罷工實際上是「被罷工」, 也就是說, 透過做出有效的事情, 迫使政府大動作回應, 而令政府主動破壞交通(例如封車站), 而令人不能不罷工, 產生與罷工一樣的效果.

特別是封九龍塘站, 在返工日子是極度困難的選擇.

所以他們害怕的是從這些大學持續在交通要衝出現大規模的抗爭, 如果癱瘓兩大交通要衝, 特別是九龍塘站, 那麼新界去到九龍的交通就會被大幅影響. 很多人都不能不停工.

所以他們才決定先下手為強, 直接進攻大學, 他們的目標與其說是為了佔領大學, 不如說, 他們希望把戰場盡量轉到大學裡, 而不是由大學把戰場推到交通要道上, 他們希望前線是大學裡面而不是相關交通要道.

當然副作用是導致大量的增援, 大量汽車增援結果, 還是塞著交通要道, 恐怕才是他們突然暫緩攻擊中大的原因.

如果他們的思路如此, 如果我的判斷是正確的, 根據這個前設, 他們接下來的行為應該對所有人而言, 都很容易推測.

依循這個思路看, 警察是否攻堅大學, 取決於「攻堅大學是否導致更大的交通副作用」, 如果攻堅大學會換來一些交通要道的癱瘓, 他們戰略目標就會失敗.

另外我想警察無法處理的是, 相關位置附近的非大學據點, 特別是九龍塘的豪宅, 如果有人借出當基地的話, 他們要搜捕就必須攻擊這些豪宅. 其次是科學園, 或者是宗教設施, 甚至酒店.

其實少上連登嘅黃絲，以及而家係中大守緊嘅同學
對於係守係留都有好多意見

呢個議題有一定討論價值
各方已經都有佢道理喺度
我哋而家就係要諗到一個比較萬全嘅辦法
化解今次嘅危機

咩料，入面又唔係真係苦行憎，養兵都要有個地方安全，入面留得低嘅個個都係精英分子，而且佢地會流動，唔係死守，一有咩事又係全城起動，個戰略意義咁大你同我講散水論做乜9？

係要將佢變成戰鬥要塞，唔係佔領。

...........

你其實知唔知你自己講緊乜野？
唔好意思但我真係太驚訝....
定係閣下有無入過暴大睇過真正既現場地理係點樣？

吐露港上面係暴大其中一個出入口叫二號橋
而暴大本身有四個主要出入口，任何一個隨便失守即等於狗全面進佔中大
亦即係吐露港正式失守，而且係無任何方法可以重奪
咁又點可以關鍵時刻條路唔通呀？

我真心覺得你好有趣....唔守暴大你又點擁有二號橋既使用權？
你係唔知地型丫定真係戇鳩架？
唔24小時守住暴大你點隨時上去二橋塞吐露港？
你估啲狗清完人之後唔會留守？仲會俾你返上去？

拉！

冷氣軍師重可以懶系浪漫得起。
但如果你而加系參與做決定既前線，你既決定對旁人既生死有責任，對佢地既家人有責任。
理性咁唸清楚個運動既方向。

唔係唔守
係要有紀律地守
講真其實局勢暫時平穩入面唔係咁需要太多手足
勇武打狗都叫做留嚟有意義
但係如果入去係煮飯點物質行行企企嘅真係可以出返嚟先支援其他區
同時入面真係要管好個氣氛
一變左嘉年華就好快收皮

終於有個正常思考既留言，睇連登覺得見到有人正常人好撚感動
一堆人講野可以無邏輯無論點無論據得感覺，真係嚇撚死我

同意，小心成班衝入嚟話你分化撚

真 不如分番D人出黎中環大埔屯元天幫手

812 佔領機場一星期既話, 政府一定讓步

你見之後d 狗幾重點守機場

真 入去堅難

暴大其實真係收左新界交通皮
不過最精銳既手足如果諗到其他攻勢都係好事

兩日就咁急要人退
吐露港狗一定急過你

好感受到樓主想認真討論，但點解大家都未傾就屌哂鬼？
利申： 我都係暴大出身，果晚班狗咁攻入黎有邊個唔心痛？但攻完左依家唔係要撤，係要問點守同點繼續打，如果我無記錯，大家仲係想光復香港架可，唔係光復中大啊嘛

作為冷氣軍師，我都想講下一齊討論下：
1。中大當日守得咁辛苦，係為左尊嚴同真係保衞家園，你班狗唔理法治，圖積都唔識睇就當二橋係藉口攻入黎，係赤裸裸既報仇！好，成功一晚後，我絕對覺得手足抖一日抖一晚係好有必要，我地始終唔係專業軍人，打完一場仗抖下好正常
但
2。到底守落去既意義係乜？
我唔係散水撚，但係大家都有共識光復香港前提下，守住中大對成場運動既作用係邊？依家最大問題係自己困住自己係山城入面，第一，班狗終有日嬲豬話係暴徒基地，衝入黎鳩拉人，擋得幾多？第二，班狗其實用好少人力物力就同你對峙，你又唔知佢幾時換更，又唔知幾時放蛇，佢繼續有資源出去拉開花既手足。我想講既係，唔係棄中大，而係變佢做一個據點，進可攻，退可守，開花時開花，宵禁時有宿返去瞓。就算打到入黎，咪試下同中大人玩捉衣因，跑山中大人真係未驚過。再講多次，我地要光復香港，唔係光復中大
3。其他院校請問你地有無中大人咁既決心去守你間院校？
中大係俾狗攻左兩日一夜，先做咁多守城既野。其他院校相對無咁大地理優勢，點解要做到一個自己被困死既局面？理大浸大係最近交通幹道，但講明快閃你驚乜？你自己設哂防又搜身咁，到底邊個困住邊個？講真佢要攻入黎，大家有無後備撤退路線？係，又煮飯又好warm，但自困係一個校園對成場運動有咩幫助？定為左建立校園山頭主義？
4。從狗角度黎睇，你地困住自己最開心
佢地永遠以為香港大學生＝手足，見你地乖乖地係校園砌磚砌墓碑，又識煮飯喎，梗係好過你出黎開花啦，我只要定時定候派green object同你出黎對撚就得，TG都慳埋添！如果收到order，話你地班大學生就係大台，好似又一城大學咁報驚，我咪可以一舉衝入黎拉鳩哂你班大學生囉，理撚得你係咩人，你以為真係可以擋到？拉完先再慢慢討論法律問題啦，如有的話；咁會折損幾撚多個手足啊大佬

好少打咁多，可能1999，但真係好想一齊唸下點樣善用校園呢個點，唔係要全撤出去開花，係要守得黎有價值！
同埋係打仗時期，做返打仗既野唔該，有打仗既心
損耗班狗最多資源，保住手足不被捕不受傷
光復香港，時代革命先係真正要做既事
我知道暴大都開始會屌嘉年華，希望我呢啲冷氣軍師唸法幫到手啦

呢啲人真心好撚蠢
唔識分析又學人扮分析
我發覺個個散水撚都係咁上下樣，永遠只能夠分析最表面個層
問多一兩問就啞左講唔出野，問到底發現原來只係emotion-driven唔敢見到有手足受傷

點解71唔守立法會？點解812唔守機場？

咪就係因為散水撚囉

一早佔機場佔一兩個禮拜早就光復左香港啦，仲洗有手足死？

大佬噴野都俾你講
咁係街噴野都無戰略需要啦
即係坐車就係溝女？
人地要去做咩你又知？

佢唔攻咪係入面練兵囉。練下武，練下文。睇下軍事指南，落手練/做武器。除咗依家大學特別係中大外有乜地方你可以安心研習同交換心得？依家唔再係示威啦，係準革命。有一個唔係好受政府控制嘅地方好重要，唔好輕易放棄。歷史孫大炮都係用清政府控制唔到嘅地方（上海租界同香港）培養力量。我建議各大學發聲明表示暫時唔會出兵搞其他地方，但警方入呢會以死相縛。養好人出去開花效果一定好好多，出去一批再入一批，好過依家以戰養戰，幾多新手乜都唔識一出去就俾狗捉咗。
copy from myself.

吓你留係暴大同死守暴大唔同架
係唔係唔守D狗就會炸撚左暴大先
而家困獸鬥仲要慢性自殺冇意思架wor

利申：暴大是我家

而家得大學生抗爭？
大學生守城，社會人士開花
Ｗhy not both？

唔好局限左自己思維係『淨係得大學生先係抗爭者』啦
唔夠人唔係因為大學生去守大學
係因為轉左模式朝早抗爭，太多人要返工走唔到出黎
諗辦法真正罷工先係長遠解決方法

事實

仲好記得要cut網 熄燈 快啲走

Respect 前線力保校園嘅同學！

但有班人唔知做乜入去好似開party 咁，其實今日Poly canteen 都係。我明白大家都想學生食好d, 但宜家好似九大簋咁，無論食飯定佈局全部俾人影晒出嚟，D野食好似開party 咁。

我怕再咁落去會軍心散漫 - 唔止前線，和理非都係。

我諗只係一個山城係守唔住幾耐，我覺得比盡你地守到星期五晚好散，無咩守既價值。

有

2號橋控制哂吐露港同埋東鐵其中一截
但你想「控制」佢
係唔洗24小時霸住佢

好快入面會好似佔旺時打牌架啦

之後咪變左而家咁嘉年華

咁點解你唔覆我？
唔２４小時霸住佢點控制佢？

我覺得大家諗住CU係比其他地方安全嘅話
係有D主觀願望

佢唔想攻會射2千幾個催淚彈?
攻唔入呀
強入造成大量傷亡造成六四2.0 邊個揹得起?
甴大大都驚驚啦

其實你想條路唔通，有好多方法嘅⋯⋯
幾時變到咁死板，洗唔洗講到咁白

閣下有無入過暴大睇過真正既現場地理係點樣？

吐露港上面係暴大其中一個出入口叫二號橋
而暴大本身有四個主要出入口，任何一個隨便失守即等於狗全面進佔中大
亦即係吐露港正式失守，而且係無任何方法可以重奪
咁又點可以關鍵時刻條路唔通呀？

我真心覺得你好有趣....唔守暴大你又點擁有二號橋既使用權？
你係唔知地型丫定真係戇鳩架？
唔24小時守住暴大你點隨時上去二橋塞吐露港？
你估啲狗清完人之後唔會留守？仲會俾你返上去？

覆我呢段字，唔該！

重申我尊重各位手足，我目前既狀態係 前者，我只係覺得好委屈，比人大模廝樣行入你屋企，原因係你都守唔到架啦

大家善用自己嘅優勢啦

收皮啦今朝塞鐵少人到 人地番工不知幾順暢

而家又黎中大散水, 你見d 狗痴左線咁強攻 就知又係春袋黎, 成條吐露港操控住.

交通喺戰爭勝敗關鍵 有難同你解釋 我打字慢

二元對立

在中大實現本土派的第一次真正實踐，並展開外交：
中大夠大，建議試着實質上按照獨立社會運行，今日已有入境關口爲何不再模擬成立民兵/立法/政府/法院/武器研究/戰略研究，每日發表成果匯報進展，或直播立法辯論或直播公審林奠，開展外交，運用所學，實在是難得的實戰鍛煉，還有哪裏有大學這麼齊全的人才儲備？在這個歷史時刻要做歷史性的大事，可以成爲本土派的第一次真正實踐，如此也能安守中大，一並解決目前佔領中大而缺少目的性的問題。

大家睇實際情況得唔得
唔洗咁簡單定義自己要攻定守

其實，我覺得趁班狗放鬆左少少攻勢
應該要走
果日水炮車入到去已守唔到
我個人認為，依家既情況已經去到準內戰，班狗已經去到要殺班學生既心態，有咁多死傷，已經有出老解既效果
返屋企最好
真係要玩塞路，都可以係我地戰略上主動
我地去決定幾時封就走出來，班狗只能睇我地頭

要達到呢個目的唔需要24小時霸住死守

閣下有無入過暴大睇過真正既現場地理係點樣？

吐露港上面係暴大其中一個出入口叫二號橋
而暴大本身有四個主要出入口，任何一個隨便失守即等於狗全面進佔中大
亦即係吐露港正式失守，而且係無任何方法可以重奪
咁又點可以關鍵時刻條路唔通呀？

我真心覺得你好有趣....唔守暴大你又點擁有二號橋既使用權？
你係唔知地型丫定真係戇鳩架？
唔24小時守住暴大你點隨時上去二橋塞吐露港？
你估啲狗清完人之後唔會留守？仲會俾你返上去？

覆我呢段字，否則你就係鬼！

佔領機場係國際事件, 全球黎香港既飛機都要delay 或取消, 而以香港國際機場既級數, 根本就係全球攬炒. CCP 頂唔頂住全球遣責呀

如果要守 留比中大人守好過啦 街外人又唔係真係好熟路 呢幾日幫完中大就出去其他地方增援啦

大家睇邊度有需要而去守邊度啦
唔係人人負責守番自己屋企嘅問題

我當然舉腳讚成，但獨立社會言之甚

閣下有無入過暴大睇過真正既現場地理係點樣？

吐露港上面係暴大其中一個出入口叫二號橋
而暴大本身有四個主要出入口，任何一個隨便失守即等於狗全面進佔中大
亦即係吐露港正式失守，而且係無任何方法可以重奪
咁又點可以關鍵時刻條路唔通呀？

我真心覺得你好有趣....唔守暴大你又點擁有二號橋既使用權？
你係唔知地型丫定真係戇鳩架？
唔24小時守住暴大你點隨時上去二橋塞吐露港？
你估啲狗清完人之後唔會留守？仲會俾你返上去？

樓主做乜唔正面回應我？
覆我呢段字，否則你就係鬼！

入過去先講啦，衰撚過中環

認同呀師兄

其實都岩

都要有中大先有中大學生
不過要用D有效D嘅策略守護

遠，眼見只有大學生同埋一少撮成年人，獨立社會有排行

唔係守暴大 你點見呢幾日示威咁激烈 咁多人返唔到工呀

屌你要dum嘢落去中大大把位啦
而家好撚多懶型mk喺條橋上面勁撚差態度對中大學生
做乜撚？
封崇基門做乜撚？
中大學生出入使問班人拎permission?

守得住中大！出面繼續開花！

我支持長期癱佢以免D人又想返去正常生活
但係唔係淨係得而家呢個方法做到

守中大，為左守校定佔橋？
如果前者，班狗根本唔會入來擺人手，要守中大，到底要幾多狗先做到？
如果後者，如果班狗用水炮車強攻，橋可守？
依家守城只係將自己精兵被狗牽制住

我比較擔心大家之後郁埋D職員
希望大家唔會

除左二號橋仲邊撚度有大把位可以丟野落去吐露港公路？
圖俾埋你，求指教！

圈住個度就係中大唯一一個同吐露港有重疊既地方，亦即係二號橋！

5毛開始吹風叫人唔好守
屌你啦 你屋企比人搞守唔守呀
同埋知唔知去大學同宗教地方捉人係等同破壞學術宗教自由
國際黎講係好大問題

好驚中大手足會毒死 放左千幾粒tg 殘留物多到仆街

佢好似韓國對延世大學咁樣對中大嘅話
都幾恐怖
認真

而家二號橋已經起哂鐵板打哂爆炸螺絲，水炮車都射唔郁
何況塞住吐露港根本水炮車都黎唔到

就算每日不定時掟野落去 點掟都係果個位
過一排所有人都對二橋附近有哂戒心

唔係留守，係要中大做戰略基地啊

拉先岩

太消耗 建議重新考慮策略 be water

我都覺立法會大意義過u

認同

中計撚，高招撚，民意撚，雨傘撚，
收皮喇，
甴近平開咗聲喇：-----
堅定支持香港警方嚴正執法，堅定支持香港司法機構依法懲治暴力犯罪分子
攬炒大步向前

咁都要有我地控制條橋
先至會有狗車RB
呢個要公道
只係我地要控制橋
洗唔洗用而家呢個模式

淋奠都話香港是我家

exactly
呢度有人keep住帶風向害死班學生,
都話唔使講咁多,要攻一定攻到入嚟
再退後一萬步嚟講block咗條補給線響入面饑荒死都得
Of course TG is an important issue too

宜家最大問題係
1:大量鬼肯定已經潛入
各大學入面嘅手足一旦被點相就仆街(esp煉金術師)
特別係長期留係入面相對戒心會低左
平日就話三五個鐘唔除罩.唔同人傾下計
一兩日時間100%包實太難
難聽講句入面每一個人都有可能係鬼
記者/司機/廚師/魔法師/上過訪問嘅
雖然不捉鬼但係
2:ShittyU報左狗之後其他U嘅藍/紅學生/staff/prof都一定會逼管理層做野
當足夠多/上層人士比壓力嘅時候
校方無可能當睇唔到比你留係學校
3: 我成世都未見過有人可以將自己「據點」入面嘅狀況
包括伙食軍備
可以被人公開直播
連狗都直接係狗吠會播出黎笑9你地

推呀

中大夠大，建議試着實質上按照獨立社會運行，今日已有入境關口爲何不再模擬成立民兵/立法/政府/法院/武器研究/戰略研究，每日發表成果匯報進展，或直播立法辯論或直播公審林奠，開展外交，運用所學，實在是難得的實戰鍛煉，還有哪裏有大學這麼齊全的人才儲備？在這個歷史時刻要做歷史性的大事，可以成爲本土派的第一次真正實踐，如此也能安守中大，一並解決目前大量人力物力在中大而只能被動防守和應對這兩天政府冷處理的問題。

言之有理，不過都係要拉，記得用不推文唔好俾呢啲廢post浮上面

係⋯⋯
大家可唔可以靈活少少
唔係霸24小時同埋完全唔做野番屋企訓覺兩個選擇之間揀

大家幫幫手思考下真係

唔係好熟條路，但計抗爭成本，呢個係最唔消耗時間同體力，快閃都無咁長效。佢地有佢地留，先渣住左一部分春袋，仲有其他手足周圍開緊花，可以打散警力。

樓主不斷廻避

針對是抗爭模式
而家入面狂起防守式路障加勁多人睇水又訓地下又食腸仔飯
無必要

不過你留言講得果D內容我都懷疑你理唔理解到我講咩

大家要保持獨立思考

消耗咩？我覺得以咁嘅效果，算係最低成本啦

屠出不窮
佔領10.0啦
樓主訓左幾耐

你係咁洗版做乜撚呢？
而家封撚曬鐵路
由去二橋條路落單車徑入路軌dum嘢出吐露港囉你咁撚想封
就算比保安組take over條橋
你覺得佢哋阻撚到學生做嘢
假設啲狗再嚟打中大仲好
再嚟多次守城

唔撚係你班傻閪mk喺條橋上面嗌好悶話要報警囉
乜撚嘢態度
其他區入嚟守功勞大啲？
11同12號大把中大人打撚足全日添
呢種心態守落去肯定輸撚硬

ching can't agger more....

佢根本唔敢覆我，100%係鬼

如果大家講得通點樣重要到要用而家個規模嘅人去做
我OK

唉

說好的be water呢

發夢夢見：

暴大聚哂人，咪俾popo收集樣貌、情報一網打盡！

Be water 原意冇撚哂！你有形態就有跡可尋，最後就俾人搵方法攻。水本無形 ，敵進我退，化整為0 ， popo先疲於奔命⋯⋯⋯

你地講到2 號橋好重要，但香港咁大，日日18 區咁出沒仲好啦⋯⋯⋯

搞到佔領2.0 咁，真係無謂⋯⋯

分化post

唔洗死守

咁多次D打工仔被罷工
有邊次要用24小時霸一個地方先做到？

你叫散水先係害死佢地，一散左d，即刻俾警察入去拉一大部分，其餘嗰d一check電話都可以搵到。全部坐10年呀。唔好再叫佢地散呀

推。
吾係話依家做法有咩問題，只係我地要不斷思考，吾好做腦殘

1. 佢正面回覆我有咩方法更好『控制』到條橋我咪唔洗囉！

2. 唔洗撚諗住玩分化 中大人同外省人一樣貢獻左好多力 我地係講緊守橋
關係唔係中大人有乜撚野關係？

3. 而家唔守，啲狗一進駐左中大咁點再重新take over？只要啲狗派人守住中大入面唔同角落，你有好提議可以衝入中大殺去二橋？

我要實際可行既建議！完全透明化既討論，唔好撚諗住spin走，我要全世界都睇到討論過程同手段！

其實駐兵再分兵出去已經好萬全，
你當中大理大入面係培訓營咁，
一個人入去接受培訓，再放d合格嘅出黎，
又可以同政府互鍊春袋（吐露港/紅墜），
出返黎嘅對可能出現嘅情況都可以多少少準備。

所以我更加支持入面對待新人隨左有善，
亦都要有適量嘅嚴格訓練，
因為冇人想新人出到黎轉個灣就比人掟落街。

今次如果失敗真係可能會死好多好多人架，
而我當攬炒係成功。

俾D智慧黎睇睇得唔得
PLEASE

我覺得守暴大ok，但留足夠戰力就夠，出面各區仲好需要其他手足幫手

佢根本無入過去，因為佢係鬼，仲懷疑人明唔明佢講咩，覆佢都廢鬼事。
入過去嘅人都好明點解佢地要咁做。樓主係呀sir，仲妒忌人地有人支持送物資煮飯食。
真心呢幾日前線都stand by係好撚鬼，食飯樓主都要屌，真係on99，樓主係屋企睇住facebook所以淨係focus 倒係果啲。
Sorry 真係好撚嬲，因為入面每個人都好努力去守護住，前線更是用生命去保護大家。

最值錢既係中大學生同中大精神啊，校園實在係次要。依家出哂report話中大高度污染……唔想見到學生中招啊，保留有用之軀!!!!!!!!!!!

你個cm已被樓主無視

無錯呀，但唔需要叫人走，人地覺得無需要守自然會走
唔好再犯冷氣軍師既超低級錯誤
如果覺得其他地方需要人手既，咪係附近地區叫人去幫手守囉
點解一定要由中大抽走人手？
就算話得佢地有經驗都唔成理由，唔通因為得佢地有經驗所以就要守哂全香港？
香港其他人唔洗升級拎經驗？唔好乜都諗住靠人啦！

樓主偽進狗讀書少學識少技窮駁唔到

理大做唔做到
港大做唔做到
城大做唔做到

thanks

意義不大
最重要係實際效果
佢地撤左係事實
佢地想話自己贏都唔得

其實大家洗唔洗守一個地方黎專FOR休息⋯⋯

二橋吐露港，塞死北區人返工幫忙造成被動罷工
一放棄中大就放棄以上所有野，加之走唔切既手足即刻會俾狗鋤暴動
係咁多

壞處大過好處
我係咁認為

中大學生 同 中大精神 唯一薈萃既地方只可以係中大 你話毐氣要撤個part我係認同架

請問你有冇入過去，
因為據我所知入邊係有培訓嘅，
唔係好似你咁講行行企企食飯幾味。

定立軍規 思考土地功用同同管理方法

攻唔入⋯⋯
會唔會有D太天真，SOR用詞串左D

我會問中大人想點樣守住香港

中大都守唔住點守香港？

尋晚入邊運動場全晚先係度練習點丟遠啲 不知幾多人係度訓練緊

無錯
我開得POST預左俾人屌柒
我無所謂
歡迎討論

你標題講緊邊間呀
彈出彈入

理性 vs 感性

Exactly呀，次次黑警完全冇曬辦法就係度放風叫散水

都係果句
睇番而家投入嘅人同埋物資同回報成唔成正比

入面一直做緊你講嘅嘢

如果佢好快會有動作就OK
我怕佢一路無動作由得我地內鬥鬥死

今日條街少咗好多人啊 各位係大學既手足返番出嚟打街戰啦

其他做到，咁中大就要撤?
少時唔讀書，老時做狗比人屌

咪就係，我所知仲有人練搏擊

條路有多遠行多遠，最緊要開始行。

地點好重要
但要靈活運用

Pish

唔好自己睇死自己
而家勇武唔到唔代表之後唔得，但如果放棄宣傳勇武就一定唔得
６９ ６１１夠無人覺得可以真係撤回到，而家係點？

死守有乜好處？
被動罷工
佢一日清唔到中大咪日日繼續塞死吐露港囉
狗急啲定我地急啲？儘管拖長黎做

我唔係話暴大唔洗理由佢俾人姦
THX

THX
觸動佢地嘅係 我地喺大學VS狗嘅場面
唔係我地喺大學等狗黎嘅場面

理大咪做緊囉

港大同城大個校長放狗入屋，
你叫班學生去嗰度博拉咩？
新聞都報哂啦，你好似乜都唔知咁嘅

仲有啊講咗好多次，都話中大同理大個重要性其中一樣係佢哋個地理優勢同埋佢可以斷嘅交通網絡。

同埋入中大或者你大多一個培訓班嚟㗎，因為我唔知你有冇留意，最近出嚟嗰班友好多都好新，新到落到場好似唔知要做啲咩咁，咁而家有個平台去做培訓唔好咩？

2千幾個催淚彈都攻唔入係事實
你串得起咩
有本事出老解開坦克輾入去咯
睇下甴大大敢唔敢

其實唔係咁簡單
當狗攻番
狗會唔會FULL TEAM守到世界末日
又等幾日，又會變番邊面人少，邊面一攻就破

我地嘅優勢係咩野

歡迎討論

我覺得be water好啲，散到無形無相，有需要再聚埋一齊錫吐路港

中大有2萬個學生，多人係正常
而且仲未計畢業生

其實可以中大手足繼續留守中大,避免曱甴突然又打入黎
非中大手足就可以出返去,繼續玩開花,周圍塞(甚至如果曱甴完全無意欲想打中大,可以叫返部分中大手足出返去,因為大學生都係主力之一)
到時中大再被攻,就用返當時守住中大既策略去守,依家中大物資比當時更充足,我相信可以擋到一定時間(如果曱甴放更大力量去攻曬入中大,即係佢新東其他地方一定無咁多曱甴,咁就參考當時做法)

p牌仔推唔郁

圍魏救趙
星期一二係暴大入面嘅人決心死守激發大家反抗支援

不能一概而論

黑警唔攻入黎唔代表佢地唔Care條路，唔好再亂spin風向

唔攻入黎可以有好幾個可能性
1.攻唔入
2.唔Care
3.衡量過覺得而家呢個時機攻成本太重唔划算，等機會擇日再攻

而家根本無足夠資訊判斷，而亦都唔需要落呢個判斷

一直都係講緊係需要守，但需要幾多人守係由前線現場手足決定，唔係由係呢度吹水既冷氣軍師去煽動，因為前線永遠係最清楚知道到底現場夠唔夠人守

萬一冷氣軍師係呢度煽動成功叫左人走，中大萬一陷落左就一定拎唔返而家既優勢，所以係呢度既人可以做既係提供資訊而唔係代前線同入面既人做唔湯唔水既決定！

你都唔撚明今時今日, 香港人已經冇得退
佢地今次如果撤退左, 係唔係等下次又有人捉先再算?
今次係同政府鬥生死戰既時候
堅守城池唔會有錯, 問題係仲會唔會有更多援軍(和理非)升級加入

推
贏左漂亮一仗就繼續向前啦手足

咁大家又無開PARTY嘅

一日講3次大話話撤唔撤，出埋水炮車
你竟然話唔care?
又多隻鬼

樓主，中大守住，又可以塞吐露港，
被捕人數比街頭示威小
但最怕班黑警係到用時間 磨蝕中大班手足

但最大問題係醫療

樓主一直都無正面回應過如果唔守咁點控制二橋，佢根本就係想帶風向等入面啲人走哂可以俾狗正式進佔中大，唔洗再同佢鳩講，善用不推文

我都唔會割
我係重視大家先開POST
歡迎屌我

暴大塞到條吐露港已經好有價值
埋大塞埋紅隧加附近馬路都好有價值

浪費人力物力，嗰晚守到贏咗咪算囉

一撤左，入面啲手足就會俾狗衝入去屠城
所以撤唔到亦都唔會撤

on9

唉體諒嘅
大家喺野外打怪係辛苦
難得有個要塞嘅感覺係放鬆少少
唔理係咪中大人都會咁諗

但係樓主講嘅嘢唔該真係諗諗
就算校方頂住壓力唔篤灰
曱甴一日只圍不攻
物資人手一日都消耗緊

當然話練兵嘅
趁呢個機會喺學校有資源
做啲出返野外用到啲嘢好過 (eg煉金 eg教魔法)

利申反對暴力

其實唔知搞乜春

都係個句啦 關你撚事咩 呢啲嘢中大人自己會決定 你係大台咩？

Be water my friend

推
樓主一係就鬼
一係就on9

P牌自帶不推功能

中大 抗爭頭兩日，除左俾班仆街 曱甴，呃撚左，拉左幾個手足，就無左拉到人

就咁今日係街頭 抗爭已經拉左好多手足

如果今日棄守中大

唔通要班手足係街上俾人任拉呀

同意，佔路係有作用，但影響唔大打工仔仍然係要返工，民怨會累

金鐘比你佔79日變嘉年華都得，政府真係WFC
反正佢地唔需要行紅隧吐公返政府總部..

你想消耗物資定係消耗手足條命？
遊擊係消耗少左物資既，但每次都被拉百幾人
物資比手足條命仲緊要？

而且遊擊除左爆鋪頭之外仲有乜野戰略效果達成到？
但守中大就可以透過二橋癱瘓吐露港塞哂北區人返工既渠道達成被動罷工

咁樣放係天秤上度一度，邊個划算啲唔明顯？

唔撒啲狗都會衝啦
搵架裝甲車頂火魔衝rb有幾難

如果真係黃絲，唔會介意返工辛苦或者返唔返到工

因為而家革命中

星期二晚到星期三訓2號橋同埋夏鼎基係絕對有需要
但狗退哂之後KEEP住類似規模嘅人手我就好保留

如果退哂真係打，咪番黎打
而家贏/輸條橋唔係靠邊個到左先
係睇我地幾有決心

守住，但D人好撚攰加無士氣
同埋攻佢，佢地好撚攰加無士氣，大家揀

如果認為我邊個POINT係唔理性扮理性，歡迎指出

尋日有手足講過一招係比較有效嘅
就係召集一批手足
喺大家都見到嘅地方做正式訓練
比啲嚟玩嘅見到就會反省自己喺度做乜鳩
再每日定時唱軍歌提升士氣
咁樣可以喺冇大台嘅情況下
減慢嘉年華化同大家嘅團結性

不過最重要都係對自己人客氣啲啦～

守守下就好似佔中咁囉其實
依家大家係各自努力嘅但係都要警惕

唔想撥冷水
但想提暴大手足，你地在明人地在暗呀
今日睇電視見有無人機拍曬你地個campus
俾人睇蝕曬啦

指出左喇，覆我啦！

分化撚 blocked

2號橋其實係攻入過
同埋真係要攻,點會同你齋玩2號橋
講到咁重要,一早4個出入口同時攻啦

我現場見大家嘅精神面貌就⋯⋯
當然你可以話呢樣野好主觀

暴大人留暴大就可以

唔難，如果係大陸既話，一早攻入左
但呢度係香港，國際所有眼睛望住黑警一舉一動
唔容許你裝造六四2.0

遊擊戰要打，陣地戰更加要打！

的確係
去過現場就知
二號橋失守
等於中大徹底淪陷

但係吐露港長期封好啲，定係之限朝早繁忙時間封會好啲

塞完再封，封完再塞威力會唔會大得過長期封鎖

對唔住我睇完第一點就想REPLY
我嘅理解
星期一二係叫守住左
但係係靠個團結氣勢加社會各方支援，好似我#1講個POINT咁
而果個勢
呢一刻已經無左，所以唔係攻唔入，亦無左之後嘅推論

無影響？吐露港塞死晒 科學園又塞 大埔手足出唔到黎 邊到無影響

樓主學歴有幾多?
智商咁低既

話說今晚下繁係塞到中灣繞都要間封

紅隧、東鐵、吐公各自斷係死唔去既
但三樣同時斷就勁
所以係缺一不可

至於民意，如果唔取消的話下星期已經派grade
對比起79日膠事連篇直情係小兒科
況且香港早已輸到一無所有，無野可以再輸

總結黎講，短期內一定要堅守
一縮輸一世

大家可唔可以唔好將件事化簡到：
屋企俾人搞
要保護屋企

就當係結論
可唔可以唔好咁

P牌推唔郁

守住一個地方當然有好有壞
以渣交通春袋黎講 暫時bu city 暴大埋大都係一個唔錯既地點
你一邊話可以留少量人睇住 一邊又話邊面人少一攻就破
咁你立場到底應唔應該守 如果唔守 又洗唔洗留人睇住
假如唔守 你又有乜地方可以渣到同一威力既春袋

真係覺得唔簡單 實際要留幾多人?
個到係人地既家園 從來唔係佔領

根本係狗扮人，不斷兜圈避開正面討論
一直唔敢討論方法只係不斷講啲模稜兩可既說話帶風向

你睇到咁你都知道入邊啲人係練緊野啦，咁你覺得入邊依家係嘉年華會搞緊party咩？

都唔好變難民營

我100%肯定佢唔會覆你，因為佢一直只係迴避緊正面詳細又透明既討論
風向撚黎架！不推文拉呀！

物資姐⋯⋯
最緊要係人

完

手足我諗你覆錯人 我係贊成守既 都唔覺得入面有嘉年華緊

⋯⋯⋯⋯⋯⋯
其實真係好難理解大家點解咁BUY呢個POINT

拉！

保衛中大我覺得OK
但佔領紅隧我就覺得無謂

班狗派幾隻落完地就走 無限loop
完全係撚緊手足

三罷無失敗
真係罷哂

各有各做

講真 而家家長車咁成熟
如果班克警想再攻咪再入中大，而家應該調返啲人出嚟先

我諗2號橋加下面既路
會較多人認同係佢地搞中大嘅原因⋯⋯

點都便利過機場掛？

中要唔冧 東九龍無事 打擊經濟？

呢個都係
AGREE AGREE

都話警犬要攻一定攻到入嚟
also 入面實有鬼,你睇下polyu捉咗幾多

邊有人佔領紅隧
無同學起路面範圍喎

有本事咪黎清囉，後果自負之嘛

香港已經輸無可輸，仲縮黎做乜

班精神勝利撚仲幻想自己贏左黑警人地揸砲 你得把濕鳩遮

全港最top嘅醫護就喺中大入面啦

係咪要拎住個大聲公去完崇基門嗌，再去四條柱，再去二號橋又去下運動場逐個逐個嗌

exactly
感覺上呢度好多人帶風向上啲人留響度
唔知係咪想班中大學生死

根據我所知呢，入邊就一直分緊出嚟嘅，

同埋我覺得你個想法幾直線，
唔打唔一定唔重要，
1113黑警打完，
第二朝全世界好多份報紙都攞呢樣來做頭條，
成件事係國際來講係好大衝擊，亦都係俾咗香港政府甚少中國政府一個好大嘅壓力，
今日美國嗰邊突然決定用熱線去加快人權法過，
我覺得係其中一個收兵原因。

另外，政府鼓勵緊群眾鬥群眾，去換取警察休息嘅時間，前線警察壓力係爆哂，警察都係人都要休息㗎。

其實可以有好多因素影響緊，但我唔希望係以一個帶風向嘅形式去同你傾。

其實你入過去，你應該好容易就可以搵到中大人去問點解要咁樣守。

未贏呀，贏左d乜？

要防止變成咁

唔認同全退
要靈活
我同你無分歧

唔好再同佔中比啦，佔中冇死人呀。而家個民意係唔應該轉㗎，一轉等於成個價值觀轉呀。

問題你保唔保証得到，
係警察有哂準備下，你攻得返先？

同埋你可唔可以提供零一個同樣可以塞爆吐露港嘅代替位置？

但係你似乎有帶風向嘅嫌疑

警犬而家就係攻唔倒入去呀,先至而家係咁放風叫散水呀

岩呀，be water係依場運動一直以黎成功既地方，大學可以守，但唔需要全部人力，開花要keep住做

無問題
佢已宣布完SEM
恢復運作，但無堂
起碼有人煮下飯

你咁想表達意見真係唔區㗎，不過唔好喺度帶風向囉

你喺網上帶錯方向你絲毫無損啊，中大入邊屍橫遍野時你乜都陪唔起啊

推

利申 中大

應該深思嘅係
點防每次狗打完大學就變佔領區嘅問題
大多佔領區死硬
只有全面開花可以減低大學壓力

其實講講下我都覺

所以一定要令全港罷工等更加多人可以出去十八區開花
而唔係將所有責任壓哂係大學生身上，十八區又要佢地，守城又係佢地

說好的be water，說好的流水抗爭呢？守得幾耐？一個月？半年？咁同2014有乜分別？

欣賞手足勇氣，不過戰略上有商討空間

有D可能睇漏左
我不認同要放棄2號橋下面嘅野
絕對唔係
我再試下精簡我嘅立場

1. 我地星期一二守到唔係因為我地好撚好打，係我地個決心令到社會好多人包括有名望嘅都同情，而且其他手足都開花幫我地分散狗，即係當呢股勢無左，我地要認清事實對狗係無長期死守呢樣野
2. 更重要係我要控制條橋，係唔需要24小時有班人企喺度睇住，再加後方又煮野食又渣校巴又砌呢樣砌果樣又訓地下，無需要，絕對有其他方法

而家係狗喺出面等我地自己消耗，主動權喺佢地度，唔係邊個個肉身企喺條橋上面就有主動權

希望答到你問題

打咁撚長...
淨係知一樣野
如果唔係暴大，呢兩日大埔唔會好似孤島咁
無撚左暴大，無可能攞到吐露港控制權

你『睇漏』左我條問題幾多次呀？成兩粒鐘啦喎！幾時先肯答呀！？

我都覺得守城同開花無衝突
其他人話守城搞到出面人少左
我唔完全認同
我直接D
守城係無用，唔關佢影唔影響開花
我地本身就唔應該用守城
完

明眼人會知我係咪搞梗分化
多謝支持

你唔係搞分化就答問題啦！唔答咪分化撚囉！撚樣！

其實大家係咪太迷戀守城
係 守城有時間比大家抖 又有得整新武器 連手足飯堂都有 畫面好好睇 但係咪真係有必要
CU偏僻 自己一個山城要自我補給我都明
但Poly明明係正市區 四通八達 明明依刻無狗圍但又當圍城咁處理 點解要浪費咁多人力物資源 唔出去做實事

【真真正正大春袋】中環網線！！！

得罪講句
我發明左個新方法
日日去政總門口大叫習近平收皮
目的係要詛咒死佢
係咪無人可以評論我呢個做法
叫我諗其他方式係咪割蓆
巴打你自己諗下

討論下都得

對暴大好失望
就黎輸了

大家心裡有個限期嘅話我OK
我怕係無

班狗嘆住冷氣睇你 你一徹佢又帶隊過黎搞你 然後又返去嘆冷氣

守住吐露同東鐵已經夠理由啦
你叫人散不如叫人唸下搞埋大西北果邊既出口先啦

我想法係平日都唔洗24小時
除非佢開始認真郁你

依家真係出入唔到咁濟....

你們不是在Be Water，你們是在Be Wall。
你們不是在流水抗爭，你們在打對自己極不利的陣地戰
by 某教授

唔係完全唔要
揀時間霸，唔好用咁大規模24小時霸住

重覆左好多次 希望大家碌多幾頁先

依家唔係話要棄守 只係唔駛咁多人留曬係果到
好似今朝到依家 都有好多人吹風叫人入poly救人 但根本唔係有急切需要
當日咁偏僻嘅cu都有咁多人一夜之間衝曬入去幫拖
poly仲要位於市區 一有事唔駛一個鐘就各方支援啦

Water can flow or IT CAN CRASH!
流水本來就可以化身成牆，流水從來唔係散水，唔會只得流動一種形態
請重新好好理解何謂Be Water!

樓主雖然係5毛,但今次言之有理

咁你咪係完全漠視左二橋塞吐露港嘅重要性囉

Agger ，唔需要過分執著
可以做基地
但唔好All in 落去

武力再升級要退

佢根本一直都唔敢覆二橋呢個Point，完全只係帶風向想人散水

又守⋯⋯
點解大家咁想守死一個地方

其實好簡單，有效既就做得。而家開花同守春袋一齊做效果好好，點解要散水？

思想簡單嘅人真係快樂
係呀係呀
我仲叫大家番屋企訓覺，唔好再抗爭
咁講你滿意未

你駁唔到 講句駁唔到就得
唔洗係到人身攻擊

屌
又有新標籤CLS

ching請到現場看看

你講野都幾有point啲類比都幾貼切
喺街噴嘢可以做文宣 同呢個情況真係一模一樣呀

都已經冇人攻仲算唔算保衛？

be water就係要千變萬化先係重點, 太固執覺得只有開花一種戰術既其實反而限制左自己，be唔到water

我都幾驚訝
其實你有無睇住D狗曾經喺過橋嘅另一邊，上面，同埋過埋橋
問得出點樣隨便拎返
已經有問題

不過是但啦

咁請你答我，無人守中大，點長期保有二橋控制權從而癱瘓吐露港？

外村人都陸續退場啦
之後中大有事先會再返入去

打仗呢啲係講時機架，
唔係投資賺錢睇個Number就知賺錢定蝕錢。

究竟你有冇入過去㗎？
冇你都搵過中大前線問吓

大學之間係連緊線分緊兵出去，
新勇喺入邊係可以接受到訓練，
二五需要係一個你死我亡嘅現場先來邊打邊練，
個系統行好係可以減少好多傷亡㗎，
起碼啲新勇行出嚟唔會好似戇鳩鳩行緊咁掛住影相呀。

唔係想話中大無戰略價值
點解同一樣野我要解釋幾十次
好撚攰
可唔可以唔好咁二元對立

手足，無人要散水
係化牆要on right place and right time
老豆搵仔有要塞論，我認為可從中變化，
吐港要突襲，城可造，但人可流動

牆唔識回到流水，係石屎，乾左喇

終於肯覆我啦喎，非常好！唔好是但呀
上次拎得返係因為有段祟智同狗談判啲狗先肯後退，手足趁機衝前先拎返條橋

咁而家你答我，如果手足棄守條橋而狗又搶佔左，你！有乜野方法可以拎返控制權？

我 要 實 實 在 在 可 行 既 方 法！

吓⋯⋯我喺天水圍爆缸你想抱我番中大醫？

習曱甴

唔好講咩變佔領2.0 根本就完全唔同心態
14年係左膠式佔領，毫無反抗意識
19年係「守護我城」，奮力抵抗
重點唔係佔唔佔領，係大家點樣keep住個抗爭心態。哩一個星期已經打破咗樽頸位，接落嚟係點樣keep住同轉化

咁而家你答我，如果手足棄守條橋而狗又搶佔左，你！有乜野方法可以拎返控制權？

我 要 實 實 在 在 可 行 既 方 法！

有冇出處有冇名

be water，根據情況，水都會變冰啦，
你唔好沉迷喺水嘅柔性啦

如果lingu都變成據點 又點睇？

你咪做囉我唔會割

咁你解釋下乜嘢叫做「唔好用咁大規模二十四小時霸」？你心目中個規模係點樣啊？

我哋都重複問左你好多次架

暴大係聚民心 團結番中大既人
一樣有戰略效果

咁咪即係佔領

點解要迷戀二橋吐露港？如果popo要清咪俾佢羅。之後改去塞紅隧西隧龍和道，佢來清咪塞返二橋羅，你估佢夠警力每個主要幹道駐人咩？但你集中兵力係中大一下就一網打盡啦，記住雨革既錯。

手足，見你咁客氣我都好客氣同你傾
咁請問你覺得幾時係right place and right time?
最安全最無可能出真槍最低成本可以打機經濟既機場又唔係right place right time
立法會，金管局，中聯辦，港交所呢堆會嚴重影響香港運作既政府建築物又唔係right place right time
今次中大可以癱瘓整個北區交通既樞紐地點又唔係right place right time

咁請教幾時先係你心目中認為需要硬起黎既時候?
提提你，我地係要贏唔係要永續社運，所以一種手段有效就應該使用到底直至對家成功拆招為止，而唔係自己出完自動收手，請指教

咁你都俾個可以代替嘅地方果班前線去諗去考慮啊？
你又比唔到，即係冇建樹啦，你係要做個consultant你都要提供解決方法㗎
你比唔到，咁其實同大風向係冇分別

咁唔佔領又點長期控制二橋？唔好spin啦
你俾到可以唔佔領又控制到二橋既方案就俾出黎啦
無就收皮啦

其實狗之前已經多次入過大學範圍而又不限於中大
我既疑問係，你好肯定自己會被狗夠料捉到，你做咩要喺暴大再搵一班人保住，保得幾耐，喺天水圍喺中環喺POLY既朋友同樣地係隨時俾人告暴動，做咩個處理方法咁唔同
至於心態問題，做得到嘅話我係支持，但睇落唔似一時三刻可以「訓練」到出黎囉
再加上大家不斷基於可以守到呢個前提去分析，我認為呢一刻佢隨時可以打爆你，認真

點守呀⋯⋯
其實真係唔好咁樂觀啦
個情況同星期一二唔同

冇錯

當然如果有更好嘅方法，現場嘅手足一定會buy，
但唔會好似樓主咁話個方法唔好，但係又提唔出其他代替嘅方法囉，

同埋佢不斷迴避緊二橋嘅重要性

推 講中心聲

咁個問題就係⋯⋯
星期二晚係你打走佢⋯⋯定係佢自己走⋯⋯
就算係你打走佢，而家雙方戰力仲係咪一樣

嘩屌咁我真係無話可說

我唔會同你講點解會守到 你都唔需要知 只係知道守到就得 信任 呢道咁多物資都守唔到邊度守到？

一留得耐就有鬼，係街都話跑贏爭扎擺脫D鬼，如果佢係入面趁你訓覺食飯捉你可以點防？

有嘅話，
分好D啦唔該⋯⋯

你係咪無睇字其實？

第一點已經答左你，以前同而家入大學範圍最大分別係以前無抗爭無火魔無投石器，而家有！

第二，都係之前已經答左你，就係因為啲狗夠料捉人，請問你點可以確保100%啲人走得哂？確保唔到點解要叫人走？走到一半俾狗拉暴動你有咩解決方法？係天水圍係中環既既係快閃所以咪話快閃既成本好撚重囉，獲獲快閃都俾人捉百幾件，但陣地你見呢幾日有幾多人俾人捉？而POLY我都係鼓吹應該要守，從來無話過要走，所以處理手法完全一致

其實你真係冇足夠資訊去判斷 不如留返比現場手足決定

我問你，狗搶番嘅話，佢霸幾耐
霸耐左，邊個先係俾人一攻就破果邊

講完

另外你唔洗放大D字，無咩影響

你都白痴...由6月到而家11月有邊一日雙方戰力係對等過？
一直以來我地裝備同戰力都係處於劣勢但我地仍然守到，事實就係咁

起初我唔贊同守,失守 結果肯定好慘烈
但政府又真係最尾個步縮左沙

奮力抵抗 開花效果好大 呢2-3日氣氛情況緊轉直下左好多,同上個月完全唔同
講真去到呢步,中大人 唔守住呢度 霸晒成個吐露港
出去開花咪一樣有機會被人拉,吐露港行唔到車效果差好遠

完全係逼到政府冇棋,一係快手退讓,一係宵禁屠城攬炒
已經係去到大埔人就黎出唔到去,火車行唔到

我住4條柱再上 今日兜林錦兜左2粒鐘先出到機場

係，咁然後？
我眼見好多話自己香港人但又唔肯付出咁

大學係個小社會，覺得自己係呢一個社會既一份子，想保護又有乜咁奇怪？連母校都保護唔到點守住香港

打咁大篇野
但原來都唔明點解要搶番條橋
係因為下面條吐露港呀

其實真心覺得樓主唔知點解死都要守囉。。。
人地班中大生真心好醒！係戰略級！
係一定要守！poly u & cu 齊齊守梗橋為咩？
而家揸住政府春袋架！
完全唔同傘運囉！
唔該唔好做散水9!

係，無得救

嘉年華

守一個禮拜宣布勝利好走啦 趁未變嘉年華之前

感謝大家1112守護中大。之後既去或留都歡迎。但為左減少害群之馬繼續破壞校園，一定要約法三章，違者當鬼處理。

不能再噴字。
不可進入非public area
唔可以再開校巴

唔係想講樓主你理性討論有問題
但我睇左你n個post，都唔見你出一隻連豬，睇埋你舊post都唔見有禁理性，我相信可以理性地懷疑你

你估人地想架，走得到咩

之前癱瘓交通搞到人地被罷工係靠24小時霸住守住呀？
莫非我去左平行時空

你講就易，
下次人地有哂準備時，
你有乜嘢預期嘅方法可以確保話搶就搶得返啊？

有啲時機係你放過左就追唔番㗎啦

紅隧已經塞緊啦，
西隧咁大條你講個位置出嚟啊？

雨革嘅錯有好多原因，
蛋腸腸煎亦都有佢嘅獨特性，
我哋唔可以一本通書讀到老㗎。

重點係橋，吐露港，港鐵，講完

覆左
你唔洗放大D字

我問你，佢地霸住大學，我地仲點被動罷工？
佢地根本唔洗霸得耐，佢地只要霸住唔俾你拎到戰略地點封吐露港就足夠
而家罷工成個勢起緊，俾佢地斷一斷你覺得要組織返起又要等幾耐？
時機時機，而家就係最好既時機，定係你想永續社運？

係,封晒吐露港影響真係好大,火車又冇,路又冇
我住4條柱再上 今日兜林錦兜左2粒鐘先出到機場

死守 失敗結果係好慘烈,可能有人死
但唔好再呃自己啦屌,依家出去開花 唔佔到主要幹道 效果已經細左好多

依兩日好明顯揸住政府春袋啦,話唔停課都逼到要停課
一係就鎮壓,一係就退

鬼得你！

以大學作為聚腳點轉守為攻

其他地區輸，你個屋企都唔會保得住

我知前缐有好多考慮，大家都係討厭下利弊，最後都係唯有相信前缐。但我個日見真係好多cocktail,麻煩真係保存得安全d,小心唔好火燭唔係就gg。

我試下回下，手足你個重點都係中大被佔同吐露港控制權，小弟愚見
中大被佔機會成本對狗好大
因為長時間派人守=少人做野
一開花就無左

吐露港控制不得不提二橋係位置靚
我覺得校內有一定人員就可以，但不需24
而且每早快閃大學站澤祥街天橋位置會否都多一個選擇？

真係好on9
如果14年佔領 係真係封左中環
結果都唔一樣啦
當日係佔左幾條大路
但其實影響好撚細 所以先覺得冇用
仲要打咁大篇野又咁多人like

我想問吓堅定流

其實2號橋係真好有用，我都無話過唔要

所以咪叫你自己入去同佢地講囉

你又唔係落場，你又要彈三彈四，你冇橋就真係諗到有橋先出聲啦

屌你又spin走抽離時空背景，而家講緊二橋呀
你唔守二橋要癱交通一定得架，有無咁方便咁有效率呀？
快閃癱交通害幾多手足俾人拉呀？
有簡單又有效率方法唔用係都要搵笨既方法，唔話你係鬼邊個估？

你係咁洗係無用架，我逐頁睇，覆左你架啦

係囉！
點解有人話係破壞。
定係無腦

其實你知唔知咩叫掉野
唔係放野直線放落去
係拋物線咁掉
你係咪搞錯哂D概念

傾咩丫，人地用梗更高lv 玩法，又叫人用返啲低lv 玩法。想多啲手足響鐵俾差佬拉姐！

唔知即時搶唔搶得返架，但佢守中大我地攻金融大動脈中環又得唔得？武力不對等唯有游擊，共產黨當年都打游擊滲透啦

但係你真係一直都迴避緊點樣處理二橋呢個戰略重點喎

要資源點解唔去中銀搶?

中大唔係美心、優品360。

哦，咁水炮車射都唔郁
咁重兵黎做咩

手足，如果只係要二橋，我都認同唔需要24守中大
但仲有多一個條件逼住要咁做，就係如果留守係入面既手足唔多，啲狗見人少闖入去，咁守個啲點守得住？到時又好似第一日咁全港召援，係去緊既時間就睇住入面少量留守既手足俾狗拉，好似中大第一日個５位手足咁，而家全部告哂暴動啦，呢點係無一個完美既解決辦法，所以我始終認為係需要24守住中大，但人手調配就入面前線既手足決定，一定唔可以俾機會俾狗入到去

咁你就真係走返乳鴿條舊路

唉，睇到第3點
希望明眼人再三思下先

認同大部份，但唔認同係「佔領」!
而家大量rb就當然俾人感覺係佔領既翻版，但唔好忘記，中大人留係中大係理所當然!
唔應該勇武死守，但要和理非靈活守住校園: 照平常大學生活，住hall既住hall，唔住hall既夜晚返自己屋企第二朝再入去，一切如常!
就算黑警強攻，最後可以贏盡民意，贏盡全世界支持。

啱呀！
點解啲人同傘運比，係咪癲線！
仲有東鐵呢？
而家攪到大陸人無鐵落嚟，block 死咗羅湖，有班仲驚到衝返上大陸！

我係手足幾懷疑自己會被拉嘅話
我會用下我個腦袋

Diu

其實錢唔係資源嚟㗎，你明唔明？

已經講得好清楚，保衛同佔領係兩回事。
保衛自己屋企，佔領人地屋企/公眾地方....
只不過而家個格局(rb,物資站,...) 好似佔領姐

..............
其實我真係嚴重懷疑你有無去過中大？
二橋到底係點setup其實你係咪睇相架咋？

同時我都嚴重懷疑閣下....智商係咪有問題？
街外馬路夠有手足set永久roadblock啦，有人守佢地先拆唔到架嘛
無人守，慢慢拆哂你條橋都得啦
可唔可以唔好問啲咁智障既問題...

第三點真係
我明記者好重要
如果無左真係會怕64 2.0
但係可能真係要同佢地協商下
咁樣公開法仲邊有得玩
仲有你地諗下早兩日有鬼入左去
影左成班人一齊整魔法po左上fb藍屍grp
校方要頂幾大壓力

就黎輸了!!!!!

再補充：坦白講，萬一真係失左，呢度在座冇一個人肯定，係警察有晒準備嘅情況底下，我哋可以攻擊返入去。

流水式守/輪更囉

你係咪想人企在橋企到抱孫呀？
如果唔係嘅，睇住對家嘅行動做野啦

搵方法流水式/輪更守

培訓營⋯⋯SOR，真係唔覺得五個月到而家突然需要一樣咁嘅嘢

永遠睇住對家行動做野咪永遠慢對家一拍囉
你係咪無腦架?
要贏梗係由我地做主動令對家睇住我地既行動黎做野啦

是但啦，唔會個個都說服到
多謝支持

逐頁睇，THX

討論唔代表要分化喎ching

咁香港依個更大嘅家輸咗嘅話你好唔好受？

然後你就可以對住我塊碑上香？

唔係彈出彈入
係你睇暴大價值要睇埋佢相對其他地方係點
唔係佢有價值就要全家仆去護
搞清楚先

部份同意！大家都會擔心手足被捕
但其實同街坊快閃道理一樣
人少佢入得去都唔知邊到搵手足
佢地可能連Hall 係邊都唔知
地型你又熟過佢，一個小隊分開散佢真係唔會捉到你
宜家我當澤祥街都係選擇，兩點來回快閃都夠玩

靈活地守

你以為今次係中大第一次有狗入屋？
你查下新聞先

如果可以有效地做到你講嘅最後一樣我覺得OK，可惜呢D永遠唔係大模大樣地做

咁又唔會嘅
太架硬

你知唔知呢一輪前線就係因為多咗好多唔識做嘅新勇多咗好多人俾人捉？

唔係個個人都有五月開始跟到而家，似乎你唔係唔覺你係根本唔知。

所以我更加懷疑你究竟有冇出過去

部份同意啦我都係
澤祥街我都認同係一個選擇
唯一唔認同既係可以當街坊快閃咁走
因為同街外屋苑每一個都獨立業權唔同，中大就等同於只係『一個』業權
佢地一入得去中大就可以慢慢搜哂全部hall拎手足個人資料再裝cam慢慢捕
所以唔認同係入面快閃有得玩

點解咁講呢？不過我諗呢度最大即爭議就係其實大家都知二橋中大係好重要既戰略地點，但要用幾多手足人力物力去守係合理？其實popo係咪一攻就gg定係我地真係守到？同埋會唔會有其他戰戰略地點可能冇二橋咁好，但唔洗好似星期一咁守到咁慘？守冇問題，但至少有條徹退路線，因為始終對方武力較強，好似dunkirk，延安咁。

冇錯

如果捉象棋係睇對家行，自己冇一個預判，真係足幾多次都輸鳩硬。

因為寡不敵眾 依兩日街頭已經好多新手勇武俾人拉晒了

明白有情意結

不過你地撤離暴大 佢地仲有乜理由再攻入去

無抗爭者又攻入去 佢地就冇得卸膊

你呢條友D講嘅野又唔係同前面D人唔同
明明答其他人果陣答過又好似以為自己好撚獨特咁
我一路睇其他人講野你一撚路洗好似好撚正義咁

立即全民入中大堅守至光復香港

大大隻字寫撚住俾你今晚J住訓覺
滿意未

講清楚啲講啲睇好啲啊，唔好講完好似冇講咁呀

咪又係玩返2014個招
放任你佔，民怨就會升，人都會慢慢嘉年華

做呢D訓練仲要全世界聚喺一個地方做
我真係投降

除左個p牌再出聲啦

無錯呀
我真係嚴重懷疑唔佈局唔預判淨係識追人尾既呢班軍師其實係一啲戰略知識都無
贏家既真理永遠都係搶節奏逼對方跟住你set好既戰略黎見招拆招
無論打仗打交打機捉棋，只要涉及勝負範疇既野呢條一定係第一大天條
如果連呢點都唔明，我都幾肯定果個人根本係任何有關勝負範疇既野都無任何成就

咁所以係咪唔做啊？

唔做唔該你俾一個可以代替嘅方案大家，唔好一直喺度講唔好唔得，但完全冇方案啦，咁你同9up有乜嘢分別啊

其實我最怕就係你最怕嘅野
然後而家發生梗

棄小保大

中大 poly 城大三個地方都係要守住
因為三間都佔緊最撚主要道路
人一少 比狗清返d rb 又回復正常

咩玩法黎呢個
咁你又係大台咩，係咪全部啞哂唔洗講野

神探

你呢條友一直都無撚答過實際行動要做啲乜
你講足幾十頁一直只係叫人唔好守
唔撚守咁又要做乜野呀？散水撚
乜野實際建議action item都講唔出，我都唔知你開個po除左帶風向有乜撚用？

陣地戰裝備點人手點都唔及popo
另外個環境真係好毒

當然 我理解中大果個象徵意思

我不是講唔洗佔路

係，睇下今日poly叫救命叫咗幾耐，有無人理過？

其實中大同理大一定要守到，反而浸大同城大其實真係無咩需要，反正又一城開唔到，d狗又唔會點理無為引狗搞事手足送頭

黑警要攻要封唔需要同你講道理架，呢幾個班黑警又講嗰啲乜嘢道理出嚟啊

班黑警卸都唔洗卸啦

樓主你味確實覆人囉，證明你唔係鬼麻

我嘗試歸納

支持留守各大學理據：
製造兵器
培訓手足
位於主要道路，可以隨時堵塞

反對理據：
狗可以包圍進入搜捕，難撤退
有內鬼臥底，容易暴露身份
築大台，浪漫主義
物資太多，一搜捕就會被沒收
所謂武器薄弱，未必真擋到黑警武器

真係想睇一次D狗認真攻完你會點講
你死唔緊要，D人睇完你講野信你果下先大鑊

⋯⋯唔明點解D人講到未俾人攻入過咁
好似我地想打走佢地就打走佢地，想放佢入就放佢入咁

be water
唔好好似湖水咁
要流動
諗清楚目標

有限期嘅守我OK
唔係無限佔

Support. 大家繼續討論

其實就係想靈活
睇餸食飯

所以你覺得呢五個月以黎啲狗無認真攻過任何地方?
佢地攻中大既武力程度係呢五個月以黎算係高定低?
你所謂既『認真』係根據呢五個月以黎既事實黎推敲定只係你心目中既想像?
要想像我都可以想像如果解放軍落黎攻中大開機關槍飛機大炮空投飛彈添
有係現實發生過? 有必要考慮守唔守到呢種程度既武力?

『認真』?

佢地無出現過更高程度既武力可以係唔認真，但更可能既係佢地受限制唔敢，乜都一黎就低估自己高估敵人，你乜柒都唔洗做啦，返屋企訓覺抗爭啦

我死唔緊要，啲人唔好信你完全無事實根據既非理性懦弱而輸左香港就得

好多人坐路邊訓
好多點叫換更
好多人推綠色有轆垃圾桶再叫好攰，無啖好食，又無必要砌D好入嘅路障砌到身水身汗

同樣道理，你唔想守係你嘅事，唔好吹風叫人陪你一齊囉，你仲要到而家都講唔出一個代替二橋戰略性嘅方案。

我前前後後好似覆左你幾次
有質疑可以繼續講
我盡量快D跳過果條洗板撚黎睇

哇你真係老作唔洗本
我係由第一日係中大到尋日中午先走
中大啲糧食係多到啲同學叫人食飽啲隨便食，飯又有熱飲又有，根本無人叫過餓
訓覺方面，大部份人都入室內訓，係室內都唔係有帳蓬就係有睡袋

你條撚樣根本就無入過中大，扮乜撚野？

up乜春...

今日上水都猶如孤島

係你根本冇提出過一個完整嘅代表二橋戰略性嘅代替方案，唔好賴人

想點搞 封死哂自己？

屌喇媽點解我一定要係5毛，好痴線

我睇咗半個post，覺得最危險嘅一樣野係好多人包括中大生自己，將中大捧咗上神台

先利申：我好proud of當日奮力守城嘅學生，我自己都嬲到爆咗，屋企都有人去塞路同拎物資

但當中大取得一切注視同光環(正面意思)，感覺其他大學已經變晒condom，今朝poly一直叫救命都無乜人理，明明打緊但啲台都唔full screen直播，點都分一半中大寧願就咁影住條吐露港

而且睇到有中大人講中大係自己屋企唔會放棄，一定會守住，依種強烈陣地主義係今次運動中未出現過，平時大家都係講「摵咗再痴」、「拆咗再砌」，依家去到中大就完全忘記晒咩係be water。再講，我知中大係你屋企，咁香港呢？我明中大同學係你哋出生入死嘅兄弟，咁香港出面嘅手足呢？

預咗俾人屌

上面係咪覆過你如果有限期嘅守係OK

同佔領唔同，無影響公眾民生，學生在校園合情合理，警察完全沒有理由清場，中大山頭自成一國，可以吹起號角聲召喚真香港人建立新香港國武裝力量

不是散水，請碌多幾頁

其實我想搞9你屋企
會唔會搵全世界望住我，
你企喺隔離果陣搞
好撚攰睇到你D洗板真係

你有冇睇新聞？
上水個度係人嘅問題，唔係數量問題，
個個一話打就散水，比幾多人都唔夠打啦，
呢個亦都係新勇最常見嘅問題，
所以點解唔留一個戰略點做培訓？

中大人有個特性
浪漫當飯食

你醒少少玩贏狗就走啦

我都唔係當投資賺錢

其實呢D野可唔可以唔好全世界集合然後喺大家面前做
真係無著數

多謝你唔同意我都無好似果條友咁洗9我板一定要我秒回佢

最理想我想周圍都係據點
但現實唔係
岩唔岩？

冷氣軍師既諗法⋯⋯
諗下中大出面係咩先啦唔撚該

如果真係講軍用武力就無得講，如果解放軍要攻山頭一定有辦法，如果是這樣的話，中大亦可以係一個美軍空降師一個很好的突擊地點

ching我諗你要入去睇吓

我唔係鬧你，
但戰略重鎮唔同一張文宣，
唔係話你要「搣完再痴」就可以，
人哋唔係傻㗎，會有防範架。
每攻一次，下一次就只會愈來愈難。

而樓主根本冇提出過任何完整代替二橋吐露港戰略性嘅方案。

呢個星期都係6-9 或者10已經好大威力
覆開頭果幾頁果陣答過
24小時比4小時當然好，但係有無條件做？適唔適合？

留返畀中大人決定!
如果守，我哋無限量支持

由星期一開始 個初衷唔係想斷鐵斷路咩？
目標明確係被罷工 只要二橋做到野 大埔北區已經變死城 所以先要守
除非你比到原因可以輕鬆做到以上兩點

咩叫佔領，樓主文盲？
我上你屋企打鳩你屋企人你唔走係咪佔領緊個單位

Thanks,幫我覆咗我想覆嘅
手足

你係指代替嘅地方去長期霸住定咩？
我真係好反對長期霸，唔會有地方適合

樓主呀樓主，你係唔肯正面提出方案，定當我地係on9

咁你又唔係前線，唔通大庭廣眾話俾你聽我哋打算守幾多日呀，你要知你去中大問啦，唔好喺度吹風啊

仲有力嗰啲好多已經出咗去開花
手足自己識判斷

咁大家有自由意志嘅，
我是NOBODY
有想法就分享

咁係因為你一直回避佢嘅問題，佢先要洗版焗你答

最後政府縮沙呢下我都估唔到
我以為會玩撚完
咁我真係希望我一路錯落去

所以姐係幾多呀？
你心目中有個預算嗎？

不如你再唸番三罷既初衷啦 完

二橋好重要，機場好重要，紅隧好重要
我無迴避佢嘅重要性
但無你同另一位師兄講到咁嚴重，
係呀，好多人返唔到工，但有東區嘅朋友返港島不知幾輕鬆
如果大家覺得用呢條路嘅人係真係真係好緊要
我尊重大家

你有冇去過中大？冇咗條二號橋你係唔會快閃塞到吐露港。

咁你姐係冇代替方案啦，原來講咁耐都係嘥氣

加油啊，暴大人

講咁耐，無建議又無計劃，重要無去過中大視察地理環境就叫人走⋯
樓主真係柒到唔敢睇⋯

我覺得真係唔好死守
人地都唔黎走去死守，好易大家搵稻草人內鬥

係啊 每一日都5點幾出門口塔頭班車 左轉右轉都叫輕鬆 叫佢每日都堅持wo
我都識人日日馬鞍山行2粒中入大埔做野
佢都好輕鬆 有得一路行一路望住吐露港風景 幾輕鬆啊

1. 係，今次入同上次入唔一樣，不過我相信你所講嘅架生絕對不是輸贏關鍵，太在意佢只係拖低自己行動力

2. D料邊度黎？係唔係鏡頭見到大家聚埋一齊保護措施又唔做好所以儲到咁多料？你仲想俾更多料人？要防止大家犧牲唔係靠個肉體擋撚住，唔俾你入去呀唔俾你入去拉呀咁就阻止到，快閃唔好得幾多，但係死守係最撚低效

唔好玩啦，一唔守就會變成機場2.0，一個禁制令令你永遠無辨法重奪吐露港

樓主真係傻得好天真

你咁樣講完我又覺得我同你唔係咁大分歧
有限期嘅守就OK
你行入去崇基CANTEEN聽一次，而家話食完野要打番工放錢入去
再加死撐訓地唔抖，又個個起鋼唔俾人傾
我諗現實情況同你諗住果個畫面都幾大出入

非緊急嘅 出返去支援其他區先啦
都多返好多中大人入去 仲堆曬d人係到自己圍自己wo

唔好將D事情簡化到咁樣啦
守到守到真係你把口講完就當自己守到咩，
你有無睇水炮車要入黎果陣D人全部係走架
你話橋上起左D障礙好穩陣，咁穩陣嘅話就更加唔洗放咁多人啦，拆都拆撚死佢啦係咪呀

接實啦屌

你同樣道理可以套用落去其他堵過嘅地方

屌我呢個未覆左囉
你同一個內容唔好撚POSt咁多次得唔得
你覺得你促進梗定阻礙梗
真係痴撚線
你個語氣火爆大撚哂咩

佢唔係鬼

Be water!
無必要死守

我有同崇基門嘅朋友講過
如果果位洗板嘅朋友喺現場
我應該俾佢亂刀斬死左好撚耐
你睇佢果種態度，你估我有無辦法正正常常行出門口

中大二橋 有記者會?

一個路口，企十個人
SET完RB，我會企3個
你可以企50個企100個，隨便你
當我智障啦，又有咩所謂

Be water啦 守大學冇意義

SORRY只能夠講你果個係脫離現實當大家唔會攰全日24小時極亢奮嘅做法，不過我講咩你都唔會聽得入耳，你洗撚飽佢

二橋只能搞到大埔-火炭
講完

我針對嘅係個抗爭模式

其實咁大個香港，你真係諗下咁樣打個成本同效益成唔成正比

借個位

革命唔係真係夾硬嚟㗎，但我哋勇武唔可以後退！

其實個人建議，本身個意義已經偏離左好多
明明本身係中大學生保家衛國，依家變咗其他人幫你地守
已經冇咗本身嘅意義，建議中大可以繼續放物資
當係有個集中營
繼續有人手，但流動性應該大啲
可以比其他人返返去其他地方度幫手
唔好再變咗佔領2.0

都係果句，洗唔洗全世界集合一個地方俾哂人知地做呢D野，
唔認同就無辦法
我無能力說服全世界

點解你覺得一堆狗口中嘅暴徒
企定定喺一個位置
係做梗主動？你有支超級巨炮可以居高臨下掃射死哂佢地定咩？

其實中大在場好多都唔係中大學生

中大又開乜鳩記招？而家幾點呀？
啲記者慘撚過condom
冇結論開咩記招？

Lm

Be water!

今日（星期四）係唔洗

咩玩法黎，
塞邊度好D有標準答案架咩

食屎唔好
原來唔同你講食咩好D你就會繼續食屎

好彩我決定左快飛唔逐頁睇
之前搞路軌，洗唔洗有條橋喺上面打橫而過，再俾你企喺上面垂直放野落去？唔好以為二號橋變撚左全港大動脈

至於去過邊懷疑有無去過中大，
呢D質疑真係好無謂

要大家如數家珍咁講自己做過D咩，去換其他人嘅肯定
講乜都先利申一句自己係前線先講得嘅，
大家鍾意咪繼續reinforce呢種文化
不過支持呢種文化嘅人可謂矛盾至極
唔要大台？
思考下

同啲廢老講嘅嘢一樣
總之我知但我唔講

加油

冷氣軍師就唔好懶醒指指點點啦⋯
吐露港同東鐵可以阻止幾多人返工你完全無概念，亦都唔知塞需要既人力同物力要幾多...

歡迎加入冷氣軍師行列

其實死守可能無得開花 好快會平衡時空？

拉

先唔講hkix嘅問題

1. 中大係中大人屋企，保衛屋企有乜問題

2. 中大戰略重點係揸住吐露港公路東鐵線春袋，大量新界北人被罷工 (利申，好多同事被罷工，腦細吹唔L脹)

3. 打仗氣勢好重要。人一走，狗就入。自己洩自己道氣俾班狗開香檳???

至於毒氣……中大其實好L大，冇話全部人同時守一條橋丫?

馬場

其實中大學生應該真係好多未經歷過佔領1.0

係呀 去到火星都返中大醫呀
覆之前用下個閪腦啦 濫用晒be water

明，但搜Hall發生需時，好多野已可以收，人可以走，cam大家應該已經有經驗點做
快閃我諗只係多重掩護，個個搞完係U扮溫書又得，去canteen扮食tea又得

中大人自己地方黎 好似自己屋企咁姐
有咩問題

基本上都認同
初初大家既決心的確係保衛家園
但依家佢唔攻，就會另大家無咗決心同目標
淨係係campus入面唔知做咩

建議守埋今日，用今日既時間開行兵工廠、練兵同加固路障，造啲要花幾個鐘先破到既
然後星期六日就可以配合對面既手足主動攻出去/運武器出去其他戰區

agree, 樓主已經透露左佢係狗
所以唔洗客氣
繼續吊

叫人用腦
最撚無腦果個其實係你

同意
唔止暴大
其他大學都一樣
兵工廠做返兵工廠既工作
依幾日開花一啲威脅都無
因為攻擊力接近零
啲狗都懶得唔理你

如果我係狗
我會監視所有大學
所以一定要暗渡陳倉
詳細做法由現場決定

有point駁point，唔好淨係話人P牌，動下腦根好唔好?

企到抱孫你都講得出
班垃圾政權就倒台啦
on9真係無極限

但因地理因素，佢突襲你，其他地方嘅人出唔切去支援

中大成個醫學院喺度
你係咪on9

樓主愈講愈錯
偽進狗做打手但又低質
叫佢主人換個第二隻黎啦唔該!

人地洗版定你逃避回應呀廢物

人地上面咪駁左你囉
覆左人地先啦
唔洗咁急覆我喎

唔係流水咩？宜家變左湖

甴大大上個月咪叫老解實習搶山作戰咯！
不過架直升機撞山冚包散

仲要話學生捱餓，士氣低落
吹到呢…

樓主不停尻吹
開始暴露狗尾

三千幾正評乜撚野事

我都係想件事好
但我自己留左係cu兩日，都唔覺得每個出入口都大量人，唔知係咪話poly要幫手，尋日開始其實少左

而煮飯方面根本冇嘢好質疑，入面嘅都係手足，所謂嘅廚師咪即係手足

btw大家都經歷過雨革，我覺得中大人識要點做

我覺得佔左吐露港係上策。新界東北交通差唔多可以話係玩完

樓主我認真答你一次
中大有宿舍有生活所需
唔似得街頭無處容身
學生可以輪換
絕對有能力長期守

你同你班popo手足講
有本事就攻入黎
咪撚做懦夫派幾件蛋散入黎連登帶風向做散水撚
完

好叻喔

我係狗就靜觀其變，由得你哋9佔山頭。
講真，狗攻大學我哋咪圍上去，唔洗守。

首先我承認我係無入過去
但係我無入去係因為我見tg話唔使後勤住所以我淨係捐左啲物資叫家長車入去就算
其次我唔係話人人都係行行企企
我無辦法親眼見到係咪100%人都做緊嘢
但係從唔同嘅報導同中大人自己講返都聽到有啲人入到去其實無乜幫手係以玩嘅心態入去
所以我原意係想叫嗰班入到去無duties嘅人可以走先
一嚟唔好佔用物資
二嚟唔好惡化嗰一小部份嘅嘉年華情況
如果入面真係全部人都做緊訓練有自己duties嘅話我講聲sorry

大家一樣用連登
我就係帶風向
你就唔係
真係幾有趣
我無話我係狗我又透露左我係狗，唔好係咁丟自己架好無